# Simplified Chinese translation of GNU Wget
# Copyright (C) 2003, 2009, 2010, 2011, 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the wget package.
# Rongjun Mu <elanmu@sina.com>, 2003.
# Liu Songhe <jackliu9999@263.net>, 2003.
# Zong Yaotang <zong@cosix.com.cn>, 2003.
# Ji ZhengYu <zhengyuji@gmail.com>, 2009, 2010.
# Anthony Fok <foka@debian.org>, 2010, 2011.
# Mingcong Bai <jeffbai@aosc.xyz>, 2015.
# Mingye Wang <arthur200126@gmail.com>, 2015, 2017.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2017, 2018, 2020.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: wget 1.21\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bug-wget@gnu.org\n"
"POT-Creation-Date: 2021-01-09 10:58+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2020-09-07 12:52-0400\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Bugs: Report translation errors to the Language-Team address.\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.1\n"

#: src/connect.c:201
#, c-format
msgid "%s: unable to resolve bind address %s; disabling bind.\n"
msgstr "%s: 无法解析 bind 地址 %s；禁用 bind。\n"

#: src/connect.c:282
#, c-format
msgid "Connecting to %s|%s|:%d... "
msgstr "正在连接 %s|%s|:%d... "

#: src/connect.c:290
#, c-format
msgid "Connecting to %s:%d... "
msgstr "正在连接 %s:%d... "

#: src/connect.c:293
#, c-format
msgid "Connecting to [%s]:%d... "
msgstr "正在连接 [%s]:%d... "

#: src/connect.c:329
#, c-format
msgid "setsockopt SO_RCVBUF failed: %s\n"
msgstr "setsockopt SO_RCVBUF 失败：%s\n"

#: src/connect.c:357
msgid "connected.\n"
msgstr "已连接。\n"

#: src/connect.c:376 src/host.c:915 src/host.c:953
#, c-format
msgid "failed: %s.\n"
msgstr "失败：%s。\n"

#: src/connect.c:400 src/http.c:2111
#, c-format
msgid "%s: unable to resolve host address %s\n"
msgstr "%s: 无法解析主机地址 %s\n"

#: src/connect.c:470
#, c-format
msgid "setsockopt SO_REUSEADDR failed: %s\n"
msgstr "setsockopt SO_REUSEADDR 失败：%s\n"

#: src/connect.c:694 src/connect.c:756
#, c-format
msgid "Too many fds open.  Cannot use select on a fd >= %d\n"
msgstr "打开太多文件描述符了。select 最多只能用于 %d 号描述符\n"

#: src/convert.c:201
#, c-format
msgid "Converted links in %d files in %s seconds.\n"
msgstr "已转换了 %d 个文件中的链接，用时 %s 秒。\n"

#: src/convert.c:230
#, c-format
msgid "Converting links in %s... "
msgstr "正在转换 %s 中的链接... "

#: src/convert.c:243
msgid "nothing to do.\n"
msgstr "不需进行任何操作。\n"

#: src/convert.c:246
#, c-format
msgid "%d.\n"
msgstr "%d.\n"

#: src/convert.c:252 src/convert.c:276
#, c-format
msgid "Cannot convert links in %s: %s\n"
msgstr "无法转换 %s 中的链接：%s\n"

#: src/convert.c:267
#, c-format
msgid "Unable to delete %s: %s\n"
msgstr "无法删除 %s: %s\n"

#: src/convert.c:586
#, c-format
msgid "Cannot back up %s as %s: %s\n"
msgstr "无法将 %s 备份成 %s: %s\n"

#: src/cookies.c:311
#, c-format
msgid "Unable to get cookie for %s\n"
msgstr "无法获取 %s 的 cookie\n"

#: src/cookies.c:464
#, c-format
msgid "Syntax error in Set-Cookie: %s at position %d.\n"
msgstr "在 Set-Cookie 中出现语法错误：%s 在位置 %d 处。\n"

#: src/cookies.c:777
#, c-format
msgid "Cookie coming from %s attempted to set domain to "
msgstr "来自 %s 的 Cookie 尝试将域设置为 "

#: src/cookies.c:780 src/spider.c:94
#, c-format
msgid "%s\n"
msgstr "%s\n"

#: src/cookies.c:1259 src/cookies.c:1380
#, c-format
msgid "Cannot open cookies file %s: %s\n"
msgstr "无法打开 cookie 文件 %s: %s\n"

#: src/cookies.c:1417
#, c-format
msgid "Error writing to %s: %s\n"
msgstr "写入 %s 时发生错误: %s\n"

#: src/cookies.c:1420
#, c-format
msgid "Error closing %s: %s\n"
msgstr "关闭 %s 时发生错误: %s\n"

#: src/ftp-ls.c:1045
msgid "Unsupported listing type, trying Unix listing parser.\n"
msgstr "不支持的文件列表类型，试用 Unix 格式的列表来分析。\n"

#: src/ftp-ls.c:1096 src/ftp-ls.c:1098
#, c-format
msgid "Index of /%s on %s:%d"
msgstr "/%s 的索引，在 %s:%d"

#: src/ftp-ls.c:1123
#, c-format
msgid "time unknown       "
msgstr "未知的时间         "

#: src/ftp-ls.c:1127
#, c-format
msgid "File        "
msgstr "文件        "

#: src/ftp-ls.c:1130
#, c-format
msgid "Directory   "
msgstr "目录        "

#: src/ftp-ls.c:1133
#, c-format
msgid "Link        "
msgstr "链接        "

#: src/ftp-ls.c:1136
#, c-format
msgid "Not sure    "
msgstr "不确定      "

#: src/ftp-ls.c:1159
#, c-format
msgid " (%s bytes)"
msgstr " (%s 字节)"

#: src/ftp.c:225
#, c-format
msgid "Length: %s"
msgstr "长度：%s"

#: src/ftp.c:231 src/http.c:4092
#, c-format
msgid ", %s (%s) remaining"
msgstr "，剩余 %s (%s)"

#: src/ftp.c:235 src/http.c:4096
#, c-format
msgid ", %s remaining"
msgstr "，剩余 %s"

#: src/ftp.c:238
msgid " (unauthoritative)\n"
msgstr " (非正式数据)\n"

#: src/ftp.c:403
msgid "Could not initialize SSL. It will be disabled.\n"
msgstr "无法初始化 SSL，它将被禁用。\n"

#: src/ftp.c:485
#, c-format
msgid "Logging in as %s ... "
msgstr "正在以 %s 登录 ... "

#: src/ftp.c:504 src/ftp.c:590 src/ftp.c:657 src/ftp.c:722 src/ftp.c:963
#: src/ftp.c:1019 src/ftp.c:1066 src/ftp.c:1129 src/ftp.c:1190 src/ftp.c:1288
#: src/ftp.c:1338
msgid "Error in server response, closing control connection.\n"
msgstr "服务器响应时发生错误，正在关闭控制连接。\n"

#: src/ftp.c:511
msgid "Error in server greeting.\n"
msgstr "服务器消息出现错误。\n"

#: src/ftp.c:518 src/ftp.c:730 src/ftp.c:971 src/ftp.c:1074 src/ftp.c:1139
#: src/ftp.c:1200 src/ftp.c:1298 src/ftp.c:1348
msgid "Write failed, closing control connection.\n"
msgstr "写入失败，正在关闭控制连接。\n"

#: src/ftp.c:524
msgid "The server refuses login.\n"
msgstr "服务器拒绝登录。\n"

#: src/ftp.c:530
msgid "Login incorrect.\n"
msgstr "登录不正确。\n"

#: src/ftp.c:536
msgid "Logged in!\n"
msgstr "登录成功！\n"

#: src/ftp.c:556
msgid "Server did not accept the 'PBSZ 0' command.\n"
msgstr "服务器不接受‘PBSZ 0’命令。\n"

#: src/ftp.c:566
#, c-format
msgid "Server did not accept the 'PROT %c' command.\n"
msgstr "服务器不接受‘PROT %c’命令。\n"

#: src/ftp.c:598
msgid "Server error, can't determine system type.\n"
msgstr "服务器错误，无法确定操作系统的类型。\n"

#: src/ftp.c:607 src/ftp.c:1109 src/ftp.c:1173 src/ftp.c:1216
msgid "done.    "
msgstr "完成。   "

#: src/ftp.c:710 src/ftp.c:989 src/ftp.c:1036 src/ftp.c:1318 src/ftp.c:1367
msgid "done.\n"
msgstr "完成。\n"

#: src/ftp.c:737
#, c-format
msgid "Unknown type `%c', closing control connection.\n"
msgstr "未知的类别“%c”，正在关闭控制连接。\n"

#: src/ftp.c:749
msgid "done.  "
msgstr "完成。 "

#: src/ftp.c:755
msgid "==> CWD not needed.\n"
msgstr "==> 不需要 CWD。\n"

#: src/ftp.c:946
msgid "Logically impossible section reached in getftp()"
msgstr "进入了 getftp() 中逻辑上不可能的段落"

#: src/ftp.c:947
#, c-format
msgid ""
"cwd_count: %d\n"
"cwd_start: %d\n"
"cwd_end: %d\n"
msgstr ""
"cwd_count: %d\n"
"cwd_start: %d\n"
"cwd_end: %d\n"

#: src/ftp.c:977
#, c-format
msgid ""
"No such directory %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"目录 %s 不存在。\n"
"\n"

#: src/ftp.c:1001
msgid "==> CWD not required.\n"
msgstr "==> 不需要 CWD。\n"

#: src/ftp.c:1044
msgid "File has already been retrieved.\n"
msgstr "该文件已经被获取了。\n"

#: src/ftp.c:1080
msgid "Cannot initiate PASV transfer.\n"
msgstr "无法启动 PASV 传输。\n"

#: src/ftp.c:1084
msgid "Cannot parse PASV response.\n"
msgstr "无法解析 PASV 响应内容。\n"

#: src/ftp.c:1101
#, c-format
msgid "couldn't connect to %s port %d: %s\n"
msgstr "无法连接到 %s 端口号 %d: %s\n"

#: src/ftp.c:1155
#, c-format
msgid "Bind error (%s).\n"
msgstr "Bind 错误 (%s)。\n"

#: src/ftp.c:1161
msgid "Invalid PORT.\n"
msgstr "PORT 命令无效。\n"

#: src/ftp.c:1207
msgid ""
"\n"
"REST failed, starting from scratch.\n"
msgstr ""
"\n"
"断点续传 (REST) 失败，重头开始下载。\n"

#: src/ftp.c:1250
#, c-format
msgid "File %s exists.\n"
msgstr "文件 %s 已存在。\n"

#: src/ftp.c:1256
#, c-format
msgid "No such file %s.\n"
msgstr "文件 %s 不存在。\n"

#: src/ftp.c:1306
#, c-format
msgid ""
"No such file %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"文件 %s 不存在。\n"
"\n"

#: src/ftp.c:1356
#, c-format
msgid ""
"No such file or directory %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"文件或目录 %s 不存在。\n"
"\n"

#: src/ftp.c:1515 src/http.c:2597
#, c-format
msgid "%s has sprung into existence.\n"
msgstr "%s 突然出现。\n"

#: src/ftp.c:1604
#, c-format
msgid "%s: %s, closing control connection.\n"
msgstr "%s：%s，正在关闭控制连接。\n"

#: src/ftp.c:1616
#, c-format
msgid "%s (%s) - Data connection: %s; "
msgstr "%s (%s) - 数据连接：%s；"

#: src/ftp.c:1631
msgid "Control connection closed.\n"
msgstr "已关闭控制连接。\n"

#: src/ftp.c:1649
msgid "Data transfer aborted.\n"
msgstr "数据传输已被中止。\n"

#: src/ftp.c:1873 src/main.c:1690
#, c-format
msgid "File %s already there; not retrieving.\n"
msgstr "文件 %s 已存在；不获取。\n"

#: src/ftp.c:1958 src/http.c:4362
#, c-format
msgid "(try:%2d)"
msgstr "(尝试次数：%2d)"

#: src/ftp.c:2050 src/http.c:4792
#, c-format
msgid ""
"%s (%s) - written to stdout %s[%s]\n"
"\n"
msgstr ""
"%s (%s) - 已写入标准输出 %s[%s]\n"
"\n"

#: src/ftp.c:2051 src/http.c:4793
#, c-format
msgid ""
"%s (%s) - %s saved [%s]\n"
"\n"
msgstr ""
"%s (%s) - %s 已保存 [%s]\n"
"\n"

#: src/ftp.c:2111 src/main.c:2174 src/metalink.c:1135 src/recur.c:512
#: src/recur.c:750 src/retr.c:1317
#, c-format
msgid "Removing %s.\n"
msgstr "正在删除 %s。\n"

#: src/ftp.c:2168
#, c-format
msgid "Using %s as listing tmp file.\n"
msgstr "使用 %s 作为列表临时文件。\n"

#: src/ftp.c:2185
#, c-format
msgid "Removed %s.\n"
msgstr "已删除 %s。\n"

#: src/ftp.c:2224
#, c-format
msgid "Recursion depth %d exceeded max. depth %d.\n"
msgstr "链接递归深度 %d 超过最大值 %d。\n"

#: src/ftp.c:2294
#, c-format
msgid "Remote file no newer than local file %s -- not retrieving.\n"
msgstr "远程文件比本地文件 %s 更老 -- 不获取。\n"

#: src/ftp.c:2302
#, c-format
msgid ""
"Remote file is newer than local file %s -- retrieving.\n"
"\n"
msgstr "远程文件较本地文件 %s 新 -- 获取。\n"

#: src/ftp.c:2309
#, c-format
msgid ""
"The sizes do not match (local %s) -- retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"文件大小不符 (本地文件 %s) -- 获取。\n"
"\n"

#: src/ftp.c:2327
msgid "Invalid name of the symlink, skipping.\n"
msgstr "无效的符号连接名，跳过。\n"

#: src/ftp.c:2356
#, c-format
msgid ""
"Already have correct symlink %s -> %s\n"
"\n"
msgstr ""
"已经存在正确的符号连接 %s -> %s\n"
"\n"

#: src/ftp.c:2365
#, c-format
msgid "Creating symlink %s -> %s\n"
msgstr "正在创建符号链接 %s -> %s\n"

#: src/ftp.c:2375
#, c-format
msgid "Symlinks not supported, skipping symlink %s.\n"
msgstr "不支持符号连接，正在跳过符号连接 %s。\n"

#: src/ftp.c:2390
#, c-format
msgid "Skipping directory %s.\n"
msgstr "正在跳过目录 %s。\n"

#: src/ftp.c:2403
#, c-format
msgid "%s: unknown/unsupported file type.\n"
msgstr "%s：未知的/不支持的文件类型。\n"

#: src/ftp.c:2427
#, c-format
msgid "Failed to set permissions for %s.\n"
msgstr "无法设定 %s 的权限\n"

#: src/ftp.c:2448
#, c-format
msgid "%s: corrupt time-stamp.\n"
msgstr "%s：错误的时间戳标记。\n"

#: src/ftp.c:2472
#, c-format
msgid "Will not retrieve dirs since depth is %d (max %d).\n"
msgstr "因为目录深度为 %d (最大值为 %d)，所以不获取目录。\n"

#: src/ftp.c:2531
#, c-format
msgid "Not descending to %s as it is excluded/not-included.\n"
msgstr "不进入 %s 目录因为其已被排除或未被包含进来。\n"

#: src/ftp.c:2647
#, c-format
msgid "Rejecting %s.\n"
msgstr "拒绝 %s。\n"

#: src/ftp.c:2657
#, c-format
msgid "Rejecting %s (Invalid Entry).\n"
msgstr "拒绝 %s（无效条目）。\n"

#: src/ftp.c:2678
#, c-format
msgid "%s is excluded/not-included through regex.\n"
msgstr "%s 因正则表达式而被排除/未被包含。\n"

#: src/ftp.c:2698
#, c-format
msgid "Error matching %s against %s: %s\n"
msgstr "%s 和 %s 匹配错误: %s\n"

#: src/ftp.c:2738
#, c-format
msgid "No matches on pattern %s.\n"
msgstr "没有与模式 %s 相符合的。\n"

#: src/ftp.c:2810
#, c-format
msgid "Wrote HTML-ized index to %s [%s].\n"
msgstr "已经将 HTML 格式的索引写入到 %s [%s]。\n"

#: src/ftp.c:2815
#, c-format
msgid "Wrote HTML-ized index to %s.\n"
msgstr "已经将 HTML 格式的索引写入到 %s。\n"

#: src/gnutls.c:132
#, c-format
msgid "ERROR: Cannot open directory %s.\n"
msgstr "错误：无法打开目录 %s。\n"

#: src/gnutls.c:178
#, c-format
msgid "ERROR: Failed to open cert %s: (%d).\n"
msgstr "错误：无法打开证书 %s：(%d)。\n"

#: src/gnutls.c:183
#, c-format
msgid "Loaded CA certificate '%s'\n"
msgstr "已载入 CA 证书“%s”\n"

#: src/gnutls.c:191
#, c-format
msgid "ERROR: Failed to load CRL file '%s': (%d)\n"
msgstr "错误：无法加载 CRL 文件‘%s’: (%d)\n"

#: src/gnutls.c:195
#, c-format
msgid "Loaded CRL file '%s'\n"
msgstr "已加载 CRL 文件‘%s’\n"

#: src/gnutls.c:219
msgid "ERROR: GnuTLS requires the key and the cert to be of the same type.\n"
msgstr "错误：GnuTLS 要求密钥和证书具有相同的类型。\n"

#: src/gnutls.c:771 src/gnutls.c:835
msgid "Your GnuTLS version is too old to support TLS 1.3\n"
msgstr "您的 OpenSSL 版本太旧，不支持 TLS 1.3\n"

#: src/gnutls.c:783
#, c-format
msgid "GnuTLS: unimplemented 'secure-protocol' option value %u\n"
msgstr "GnuTLS：未实现‘secure-protocol’选项值 %u\n"

#: src/gnutls.c:785 src/gnutls.c:841 src/host.c:158 src/openssl.c:288
msgid "Please report this issue to bug-wget@gnu.org\n"
msgstr "请将此问题报告到 bug-wget@gnu.org\n"

#: src/gnutls.c:840
#, c-format
msgid "GnuTLS: unimplemented 'secure-protocol' option value %d\n"
msgstr "GnuTLS：未实现‘secure-protocol’选项值 %d\n"

#: src/gnutls.c:893
msgid ""
"GnuTLS: Cannot set prio string directly. Falling back to default priority.\n"
msgstr "GnuTLS：无法直接设置优先级字符串。回退到使用默认优先级。\n"

#: src/gnutls.c:1021 src/openssl.c:1029
msgid "ERROR"
msgstr "错误"

#: src/gnutls.c:1021 src/openssl.c:1029
msgid "WARNING"
msgstr "警告"

#: src/gnutls.c:1032 src/openssl.c:1042
#, c-format
msgid "%s: No certificate presented by %s.\n"
msgstr "%s: %s 未提出证书。\n"

#: src/gnutls.c:1038
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s is not trusted.\n"
msgstr "%s: %s 的证书不可信。\n"

#: src/gnutls.c:1039
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s doesn't have a known issuer.\n"
msgstr "%s: %s 的证书颁发者未知。\n"

#: src/gnutls.c:1040
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s has been revoked.\n"
msgstr "%s: %s 的证书已经过期。\n"

#: src/gnutls.c:1041
#, c-format
msgid "%s: The certificate signer of %s was not a CA.\n"
msgstr "%s: 证书 %s 的签发者不是一个 CA。\n"

#: src/gnutls.c:1042
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s was signed using an insecure algorithm.\n"
msgstr "%s: %s 的证书使用不安全的算法签名。\n"

#: src/gnutls.c:1043
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s is not yet activated.\n"
msgstr "%s: %s 的证书还未生效。\n"

#: src/gnutls.c:1044
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s has expired.\n"
msgstr "%s: %s 的证书已经过期。\n"

#: src/gnutls.c:1056
#, c-format
msgid "Error initializing X509 certificate: %s\n"
msgstr "初始化 X509 证书错误: %s\n"

#: src/gnutls.c:1065
msgid "No certificate found\n"
msgstr "未找到证书\n"

#: src/gnutls.c:1072
#, c-format
msgid "Error parsing certificate: %s\n"
msgstr "解析证书时发生错误: %s。\n"

#: src/gnutls.c:1079
msgid "The certificate has not yet been activated\n"
msgstr "证书还未激活\n"

#: src/gnutls.c:1084
msgid "The certificate has expired\n"
msgstr "证书已经过期\n"

#: src/gnutls.c:1091
#, c-format
msgid "The certificate's owner does not match hostname %s\n"
msgstr "证书所有者与主机名 %s 不符\n"

#: src/gnutls.c:1100 src/openssl.c:1238
msgid "The public key does not match pinned public key!\n"
msgstr "公钥与固定的公钥不匹配！\n"

#: src/gnutls.c:1109
msgid "Certificate must be X.509\n"
msgstr "证书必须是 X.509 格式\n"

#: src/host.c:157
msgid "Error in handling the address list.\n"
msgstr "处理地址列表时出错。\n"

#: src/host.c:368
msgid "Unknown host"
msgstr "未知的主机"

#: src/host.c:372
msgid "Temporary failure in name resolution"
msgstr "名字解析时有临时错误"

#: src/host.c:374
msgid "Unknown error"
msgstr "未知错误"

#: src/host.c:850
#, c-format
msgid "Resolving %s... "
msgstr "正在解析主机 %s... "

#: src/host.c:926
msgid "failed: No IPv4/IPv6 addresses for host.\n"
msgstr "失败：主机没有 IPv4/IPv6 地址。\n"

#: src/host.c:956
msgid "failed: timed out.\n"
msgstr "失败：超时。\n"

#: src/html-url.c:306
#, c-format
msgid "%s: Cannot resolve incomplete link %s.\n"
msgstr "%s：无法解析不完整的链接 %s。\n"

#: src/html-url.c:841
#, c-format
msgid ""
"no-follow attribute found in %s. Will not follow any links on this page\n"
msgstr "没有在 %s 找到跟随属性。将不会跟随页面上的任何链接\n"

#: src/html-url.c:944
#, c-format
msgid "%s: Invalid URL %s: %s\n"
msgstr "%s：无效的 URL %s: %s\n"

#: src/http.c:380
#, c-format
msgid "Failed writing HTTP request: %s.\n"
msgstr "无法写入 HTTP 请求：%s。\n"

#: src/http.c:795
msgid "No headers, assuming HTTP/0.9"
msgstr "没有 HTTP 头，假定为 HTTP/0.9"

#: src/http.c:1637
#, c-format
msgid ""
"File %s already there; not retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"文件 %s 已经存在；不获取。\n"
"\n"

#: src/http.c:1836
msgid "gmtime failed. This is probably a bug.\n"
msgstr "gmtime 失败。这可能是一个 bug。\n"

#: src/http.c:1897
msgid ""
"Cannot convert timestamp to http format. Falling back to time 0 as last "
"modification time.\n"
msgstr "不能转换为 http 格式的时间戳。将最后修改时间回落到 0。\n"

#: src/http.c:2001
#, c-format
msgid "BODY data file %s missing: %s\n"
msgstr "缺少 BODY 数据文件 %s: %s\n"

#: src/http.c:2093
#, c-format
msgid "Reusing existing connection to [%s]:%d.\n"
msgstr "重用已有的的到 [%s]:%d 的连接\n"

#: src/http.c:2098
#, c-format
msgid "Reusing existing connection to %s:%d.\n"
msgstr "再次使用存在的到 %s:%d 的连接。\n"

#: src/http.c:2164
#, c-format
msgid "Failed reading proxy response: %s\n"
msgstr "无法读取代理响应：%s\n"

#: src/http.c:2183 src/http.c:3465 src/http.c:4588
#, c-format
msgid "%s ERROR %d: %s.\n"
msgstr "%s 错误 %d：%s。\n"

#: src/http.c:2185 src/http.c:3467 src/http.c:3668
msgid "Malformed status line"
msgstr "不正常的状态行"

#: src/http.c:2196
#, c-format
msgid "Proxy tunneling failed: %s"
msgstr "代理渠道错误: %s"

#: src/http.c:2460
msgid "Unknown authentication scheme.\n"
msgstr "未知的验证方式。\n"

#: src/http.c:2478
#, c-format
msgid "Authentication selected: %s\n"
msgstr "选定的验证方式：%s\n"

#: src/http.c:2612
#, c-format
msgid "Saving to: %s\n"
msgstr "正在保存至: %s\n"

#: src/http.c:2831
#, c-format
msgid ""
"When downloading signature:\n"
"%s: %s.\n"
msgstr ""
"当下载签名:\n"
"%s: %s 时。\n"

#: src/http.c:2867
msgid "Unable to read signature content from temporary file. Skipping.\n"
msgstr "无法从临时文件读取签名内容。跳过。\n"

#: src/http.c:2890
msgid "Could not create temporary file. Skipping signature download.\n"
msgstr "无法创建临时文件。跳过签名下载。\n"

#: src/http.c:2924 src/http.c:3006
#, c-format
msgid "Invalid pri value. Assuming %d.\n"
msgstr "pri 值无效。假定为 %d。\n"

#: src/http.c:3120
msgid ""
"Could not find acceptable digest for Metalink resources.\n"
"Ignoring them.\n"
msgstr ""
"无法为 Metalink 资源找到任何可接受的摘要。\n"
"将忽略这些资源。\n"

#: src/http.c:3257
msgid "Disabling SSL due to encountered errors.\n"
msgstr "由于遭遇错误，将禁用 SSL。\n"

#: src/http.c:3401
#, c-format
msgid "%s request sent, awaiting response... "
msgstr "已发出 %s 请求，正在等待回应... "

#: src/http.c:3441
msgid "No data received.\n"
msgstr "没有接收到数据。\n"

#: src/http.c:3447
#, c-format
msgid "Read error (%s) in headers.\n"
msgstr "读取文件头错误 (%s)。\n"

#: src/http.c:3670
msgid "(no description)"
msgstr "(没有描述)"

#: src/http.c:3861
#, c-format
msgid "Location: %s%s\n"
msgstr "位置：%s%s\n"

#: src/http.c:3862 src/http.c:4102
msgid "unspecified"
msgstr "未指定"

#: src/http.c:3863
msgid " [following]"
msgstr " [跟随至新的 URL]"

#: src/http.c:3945
#, c-format
msgid ""
"File %s not modified on server. Omitting download.\n"
"\n"
msgstr ""
"文件 %s 在服务器上未被更改。忽略此下载。\n"
"\n"

#: src/http.c:4018
#, c-format
msgid ""
"Server ignored If-Modified-Since header for file %s.\n"
"You might want to add --no-if-modified-since option.\n"
"\n"
msgstr ""
"服务器忽略了文件 %s 的 If-Modified-Since 文件头。\n"
"你也许应该附加 --no-if-modified-since 选项。\n"
"\n"

#: src/http.c:4038
msgid ""
"\n"
"    The file is already fully retrieved; nothing to do.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"    文件已下载完成；不会进行任何操作。\n"
"\n"

#: src/http.c:4082
msgid "Length: "
msgstr "长度："

#: src/http.c:4102
msgid "ignored"
msgstr "已忽略"

#: src/http.c:4270
msgid "Warning: wildcards not supported in HTTP.\n"
msgstr "警告：HTTP 不支持通配符。\n"

#: src/http.c:4352
msgid "Spider mode enabled. Check if remote file exists.\n"
msgstr "打开 Spider 模式。检查是否存在远程文件。\n"

#: src/http.c:4445
#, c-format
msgid "Cannot write to %s (%s).\n"
msgstr "无法写入 %s (%s)。\n"

#: src/http.c:4467
msgid "Required attribute missing from Header received.\n"
msgstr "接收的响应头中缺少必要的属性。\n"

#: src/http.c:4472
msgid "Username/Password Authentication Failed.\n"
msgstr "用户名/密码认证失败。\n"

#: src/http.c:4478
msgid "Cannot write to WARC file.\n"
msgstr "无法写入 WARC 文件。\n"

#: src/http.c:4484
msgid "Cannot write to temporary WARC file.\n"
msgstr "无法写入临时 WARC 文件。\n"

#: src/http.c:4489
msgid "Unable to establish SSL connection.\n"
msgstr "无法建立 SSL 连接。\n"

#: src/http.c:4495
#, c-format
msgid "Cannot unlink %s (%s).\n"
msgstr "无法清除 %s 的链接 (%s)。\n"

#: src/http.c:4505
#, c-format
msgid "ERROR: Redirection (%d) without location.\n"
msgstr "错误：重定向 (%d) 但没有指定位置。\n"

#: src/http.c:4527
msgid ""
"Could not find Metalink data in HTTP response. Downloading file using HTTP "
"GET.\n"
msgstr "无法从 HTTP 响应中找到 Metalink 数据。使用 HTTP GET 下载文件。\n"

#: src/http.c:4536
msgid "Metalink headers found. Switching to Metalink mode.\n"
msgstr "发现 Metalink 响应头。将切换到 Metalink 模式。\n"

#: src/http.c:4577
msgid "Remote file does not exist -- broken link!!!\n"
msgstr "远程文件不存在 -- 链接失效！！！\n"

#: src/http.c:4605
msgid "Last-modified header missing -- time-stamps turned off.\n"
msgstr "缺少“Last-modified”文件头 -- 关闭时间戳标记。\n"

#: src/http.c:4613
msgid "Last-modified header invalid -- time-stamp ignored.\n"
msgstr "无效的“Last-modified”文件头 -- 忽略时间戳标记。\n"

#: src/http.c:4643
#, c-format
msgid ""
"Server file no newer than local file %s -- not retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"远程文件比本地文件 %s 更老 -- 不获取。\n"
"\n"

#: src/http.c:4651
#, c-format
msgid "The sizes do not match (local %s) -- retrieving.\n"
msgstr "文件大小不符 (本地文件 %s) -- 获取。\n"

#: src/http.c:4660
msgid "Remote file is newer, retrieving.\n"
msgstr "远程文件较新，获取。\n"

#: src/http.c:4678
msgid ""
"Remote file exists and could contain links to other resources -- "
"retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"存在远程文件且可能含有到其它资源的链接 -- 获取。\n"
"\n"

#: src/http.c:4684
msgid ""
"Remote file exists but does not contain any link -- not retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"存在远程文件但不含任何链接 -- 无法获取。\n"
"\n"

#: src/http.c:4693
msgid ""
"Remote file exists and could contain further links,\n"
"but recursion is disabled -- not retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"存在远程文件且该文件可能含有更深层的链接，\n"
"但不能进行递归操作 -- 无法获取。\n"
"\n"

#: src/http.c:4699
msgid ""
"Remote file exists.\n"
"\n"
msgstr ""
"存在远程文件。\n"
"\n"

#: src/http.c:4708
#, c-format
msgid "%s URL: %s %2d %s\n"
msgstr "%s URL: %s %2d %s\n"

#: src/http.c:4756
#, c-format
msgid ""
"%s (%s) - written to stdout %s[%s/%s]\n"
"\n"
msgstr ""
"%s (%s) - 已写入至标准输出 %s[%s/%s]\n"
"\n"

#: src/http.c:4757
#, c-format
msgid ""
"%s (%s) - %s saved [%s/%s]\n"
"\n"
msgstr ""
"%s (%s) - 已保存 %s [%s/%s])\n"
"\n"

#: src/http.c:4818
#, c-format
msgid "%s (%s) - Connection closed at byte %s. "
msgstr "%s (%s) - 在 %s 字节处连接关闭。"

#: src/http.c:4841
#, c-format
msgid "%s (%s) - Read error at byte %s (%s)."
msgstr "%s (%s) - 在 %s 字节处发生读取错误 (%s)。"

#: src/http.c:4850
#, c-format
msgid "%s (%s) - Read error at byte %s/%s (%s). "
msgstr "%s (%s) - 在 %s/%s 字节处发生读取错误 (%s)。"

#: src/http.c:5107
#, c-format
msgid "Unsupported quality of protection '%s'.\n"
msgstr "不支持的保护质量 '%s'。\n"

#: src/http.c:5112
#, c-format
msgid "Unsupported algorithm '%s'.\n"
msgstr "不支持的算法‘%s’。\n"

#: src/init.c:583
#, c-format
msgid ""
"%s: WGETRC points to %s, which couldn't be accessed because of error: %s.\n"
msgstr "%s: WGETRC 指向 %s，但它因为错误而无法访问：%s。\n"

#: src/init.c:695 src/netrc.c:454
#, c-format
msgid "%s: Cannot read %s (%s).\n"
msgstr "%s：无法读取 %s (%s)。\n"

#: src/init.c:712
#, c-format
msgid "%s: Error in %s at line %d.\n"
msgstr "%1$s：错误发生于第 %3$d 行的 %2$s。\n"

#: src/init.c:718
#, c-format
msgid "%s: Syntax error in %s at line %d.\n"
msgstr "%1$s: 第 %3$d 行的 %2$s 处发生语法错误。\n"

#: src/init.c:723
#, c-format
msgid "%s: Unknown command %s in %s at line %d.\n"
msgstr "%1$s: 未知的命令 %2$s 在第 %4$d 行 %3$s 处。\n"

#: src/init.c:762
#, c-format
msgid ""
"Parsing system wgetrc file (env SYSTEM_WGETRC) failed.  Please check\n"
"'%s',\n"
"or specify a different file using --config.\n"
msgstr ""
"解析系统 wgetrc 文件（env SYSTEM_WGETRC）失败。请检查\n"
"'%s'，\n"
"或使用 --config 参数指定另一个配置文件。\n"

#: src/init.c:777
#, c-format
msgid ""
"Parsing system wgetrc file failed.  Please check\n"
"'%s',\n"
"or specify a different file using --config.\n"
msgstr ""
"解析系统 wgetrc 文件失败。请检查\n"
"'%s'，\n"
"或使用 --config 参数指定另一个配置文件。\n"

#: src/init.c:793
#, c-format
msgid "%s: Warning: Both system and user wgetrc point to %s.\n"
msgstr "%s：警告：系统与用户的 wgetrc 都指向 %s。\n"

#: src/init.c:1006
#, c-format
msgid "%s: Invalid --execute command %s\n"
msgstr "%s：无效的 --execute 命令 %s\n"

#: src/init.c:1066
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid boolean %s; use `on' or `off'.\n"
msgstr "%s：%s：无效的布尔值 %s；请使用“on”或“off”。\n"

#: src/init.c:1099
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid %s; use `on', `off' or `quiet'.\n"
msgstr "%s：%s：无效的 %s；请使用“on”、“off”或“quiet”。\n"

#: src/init.c:1119
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid number %s.\n"
msgstr "%s：%s：无效数字 %s。\n"

#: src/init.c:1201
#, c-format
msgid "%s: %s must only be used once\n"
msgstr "%s: %s 只能单次使用\n"

#: src/init.c:1356 src/init.c:1377
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid byte value %s\n"
msgstr "%s：%s：无效的字节数值 %s\n"

#: src/init.c:1402
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid time period %s\n"
msgstr "%s：%s：无效的时间周期 %s\n"

#: src/init.c:1443
#, c-format
msgid "%s: %s: Negative time period %s\n"
msgstr "%s：%s：负的时间周期 %s\n"

#: src/init.c:1471 src/main.c:1926
#, c-format
msgid ""
"use-askpass requires a string or either environment variable WGET_ASKPASS or "
"SSH_ASKPASS to be set.\n"
msgstr ""
"use-askpass 功能需要得到一个字符串参数，或是要求环境变量 WGET_ASKPASS 或 "
"SSH_ASKPASS 被设置。\n"

#: src/init.c:1489 src/init.c:1511 src/init.c:1619 src/init.c:1675
#: src/init.c:1741 src/init.c:1761 src/init.c:1786
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid value %s.\n"
msgstr "%s：%s：无效的值 %s。\n"

#: src/init.c:1545
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid header %s.\n"
msgstr "%s：%s：无效的文件头 %s。\n"

#: src/init.c:1566
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid WARC header %s.\n"
msgstr "%s：%s：无效的 WARC 头 %s。\n"

#: src/init.c:1632
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid progress type %s.\n"
msgstr "%s：%s：无效的进度指示方式 %s。\n"

# 对应参数是逗号分隔的一个列表，不要变成顿号。
#: src/init.c:1714
#, c-format
msgid ""
"%s: %s: Invalid restriction %s,\n"
"    use [unix|vms|windows],[lowercase|uppercase],[nocontrol],[ascii].\n"
msgstr ""
"%s：%s：无效的限定项 %s，\n"
"    请使用 [unix|vms|windows],[lowercase|uppercase],[nocontrol],[ascii]。\n"

#: src/iri.c:114
#, c-format
msgid "Encoding %s isn't valid\n"
msgstr "编码 %s 无效\n"

#: src/iri.c:140 src/url.c:1587
#, c-format
msgid "Conversion from %s to %s isn't supported\n"
msgstr "不支持从 %s 转换为 %s\n"

#: src/iri.c:180 src/url.c:1617
msgid "Incomplete or invalid multibyte sequence encountered\n"
msgstr "出现不完整或无效的多字节序列\n"

#: src/iri.c:200 src/url.c:1634
#, c-format
msgid "Unhandled errno %d\n"
msgstr "无法处理的错误 %d\n"

#: src/iri.c:237
msgid "locale_to_utf8: locale is unset\n"
msgstr "locale_to_utf8: locale 未设定\n"

#: src/iri.c:283 src/iri.c:298
#, c-format
msgid "idn_encode failed (%d): %s\n"
msgstr "idn_encode 错误 (%d): %s\n"

#: src/iri.c:290
#, c-format
msgid "Failed to convert to lower: %d: %s\n"
msgstr "无法转为小写：%d：%s\n"

#: src/log.c:937 src/log.c:956
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Redirecting output to %s.\n"
msgstr ""
"\n"
"正在把输出重定向至 %s。\n"

#: src/log.c:949
#, c-format
msgid "%s: %s; disabling logging.\n"
msgstr "%s：%s；禁用日志记录。\n"

#: src/main.c:574
#, c-format
msgid "Usage: %s [OPTION]... [URL]...\n"
msgstr "用法： %s [选项]... [URL]...\n"

#: src/main.c:590
msgid ""
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too.\n"
"\n"
msgstr ""
"长选项所必须的参数在使用短选项时也是必须的。\n"
"\n"

#: src/main.c:592
msgid "Startup:\n"
msgstr "启动：\n"

#: src/main.c:594
msgid ""
"  -V,  --version                   display the version of Wget and exit\n"
msgstr "  -V,  --version                   显示 Wget 的版本信息并退出\n"

#: src/main.c:596
msgid "  -h,  --help                      print this help\n"
msgstr "  -h,  --help                      打印此帮助\n"

#: src/main.c:598
msgid "  -b,  --background                go to background after startup\n"
msgstr "  -b,  --background                启动后转入后台\n"

#: src/main.c:600
msgid "  -e,  --execute=COMMAND           execute a `.wgetrc'-style command\n"
msgstr "  -e,  --execute=命令              运行一个“.wgetrc”风格的命令\n"

#: src/main.c:604
msgid "Logging and input file:\n"
msgstr "日志和输入文件：\n"

#: src/main.c:606
msgid "  -o,  --output-file=FILE          log messages to FILE\n"
msgstr "  -o,  --output-file=文件          将日志信息写入 FILE\n"

#: src/main.c:608
msgid "  -a,  --append-output=FILE        append messages to FILE\n"
msgstr "  -a,  --append-output=文件        将信息添加至 FILE\n"

#: src/main.c:611
msgid ""
"  -d,  --debug                     print lots of debugging information\n"
msgstr "  -d,  --debug                     打印大量调试信息\n"

#: src/main.c:615
msgid "       --wdebug                    print Watt-32 debug output\n"
msgstr "       --wdebug                    打印 Watt-32 调试信息\n"

#: src/main.c:618
msgid "  -q,  --quiet                     quiet (no output)\n"
msgstr "  -q,  --quiet                     安静模式 (无信息输出)\n"

#: src/main.c:620
msgid "  -v,  --verbose                   be verbose (this is the default)\n"
msgstr "  -v,  --verbose                   详尽的输出 (此为默认值)\n"

#: src/main.c:622
msgid ""
"  -nv, --no-verbose                turn off verboseness, without being "
"quiet\n"
msgstr "  -nv, --no-verbose                关闭详尽输出，但不进入安静模式\n"

#: src/main.c:624
msgid ""
"       --report-speed=TYPE         output bandwidth as TYPE.  TYPE can be "
"bits\n"
msgstr ""
"       --report-speed=类型         以 <类型> 报告带宽。类型可以是 bits\n"

#: src/main.c:626
msgid ""
"  -i,  --input-file=FILE           download URLs found in local or external "
"FILE\n"
msgstr "  -i,  --input-file=文件           下载本地或外部 <文件> 中的 URL\n"

#: src/main.c:629
msgid ""
"       --input-metalink=FILE       download files covered in local Metalink "
"FILE\n"
msgstr "       --input-metalink=文件       下载本地 Metalink <文件> 中的文件\n"

#: src/main.c:632
msgid "  -F,  --force-html                treat input file as HTML\n"
msgstr "  -F,  --force-html                把输入文件当成 HTML 文件\n"

#: src/main.c:634
msgid ""
"  -B,  --base=URL                  resolves HTML input-file links (-i -F)\n"
"                                     relative to URL\n"
msgstr ""
"  -B,  --base=URL                  解析相对于 URL 的 HTML 输入文件链接 (-i -"
"F)\n"

#: src/main.c:637
msgid "       --config=FILE               specify config file to use\n"
msgstr "       --config=文件               指定要使用的配置文件\n"

#: src/main.c:639
msgid "       --no-config                 do not read any config file\n"
msgstr "       --no-cookies                不读取任何配置文件\n"

#: src/main.c:641
msgid ""
"       --rejected-log=FILE         log reasons for URL rejection to FILE\n"
msgstr "       --rejected-log=文件         将拒绝 URL 的原因写入 <文件>。\n"

#: src/main.c:645
msgid "Download:\n"
msgstr "下载：\n"

#: src/main.c:647
msgid ""
"  -t,  --tries=NUMBER              set number of retries to NUMBER (0 "
"unlimits)\n"
msgstr ""
"  -t,  --tries=数字                设置重试次数为 <数字> (0 代表无限制)\n"

#: src/main.c:649
msgid ""
"       --retry-connrefused         retry even if connection is refused\n"
msgstr "       --retry-connrefused         即使拒绝连接也是重试\n"

#: src/main.c:651
msgid ""
"       --retry-on-http-error=ERRORS    comma-separated list of HTTP errors "
"to retry\n"
msgstr ""
"       --retry-on-http-error=ERRORS    提供以逗号分隔的列表，列出遇到时进行重"
"试的 HTTP 错误\n"

#: src/main.c:653
msgid "  -O,  --output-document=FILE      write documents to FILE\n"
msgstr "  -O,  --output-document=文件      将文档写入 FILE\n"

#: src/main.c:655
msgid ""
"  -nc, --no-clobber                skip downloads that would download to\n"
"                                     existing files (overwriting them)\n"
msgstr "  -nc, --no-clobber                不要下载已存在将被覆盖的文件\n"

#: src/main.c:658
msgid ""
"       --no-netrc                  don't try to obtain credentials from ."
"netrc\n"
msgstr "       --no-netrc                  不要尝试从 .netrc 获取凭据\n"

#: src/main.c:660
msgid ""
"  -c,  --continue                  resume getting a partially-downloaded "
"file\n"
msgstr "  -c,  --continue                  断点续传下载文件\n"

#: src/main.c:662
msgid ""
"       --start-pos=OFFSET          start downloading from zero-based "
"position OFFSET\n"
msgstr "       --start-pos=偏移量          从由零计数的 <偏移量> 开始下载\n"

#: src/main.c:664
msgid "       --progress=TYPE             select progress gauge type\n"
msgstr "       --progress=类型             选择进度条类型\n"

#: src/main.c:666
msgid ""
"       --show-progress             display the progress bar in any verbosity "
"mode\n"
msgstr "       --show-progress             在任意啰嗦状态下都显示进度条\n"

#: src/main.c:668
msgid ""
"  -N,  --timestamping              don't re-retrieve files unless newer "
"than\n"
"                                     local\n"
msgstr "  -N,  --timestamping              只获取比本地文件新的文件\n"

#: src/main.c:671
msgid ""
"       --no-if-modified-since      don't use conditional if-modified-since "
"get\n"
"                                     requests in timestamping mode\n"
msgstr ""
"       --no-if-modified-since      不要在时间戳 (timestamping) 模式下使用\n"
"                                     if-modified-since get 条件请求\n"

#: src/main.c:674
msgid ""
"       --no-use-server-timestamps  don't set the local file's timestamp by\n"
"                                     the one on the server\n"
msgstr ""
"       --no-use-server-timestamps  不用服务器上的时间戳来设置本地文件\n"

#: src/main.c:677
msgid "  -S,  --server-response           print server response\n"
msgstr "  -S,  --server-response           打印服务器响应\n"

#: src/main.c:679
msgid "       --spider                    don't download anything\n"
msgstr "       --spider                    不下载任何文件\n"

#: src/main.c:681
msgid "  -T,  --timeout=SECONDS           set all timeout values to SECONDS\n"
msgstr "  -T,  --timeout=SECONDS           将所有超时设为 SECONDS 秒\n"

#: src/main.c:684
msgid ""
"       --dns-servers=ADDRESSES     list of DNS servers to query (comma "
"separated)\n"
msgstr ""
"       --dns-servers=地址          指定请求的 DNS 服务器列表（逗号分隔）\n"

#: src/main.c:686
msgid ""
"       --bind-dns-address=ADDRESS  bind DNS resolver to ADDRESS (hostname or "
"IP) on local host\n"
msgstr ""
"       --bind-dns-address=地址     将 DNS 解析器绑定至本地主机上的<地址> (主"
"机名或 IP)\n"

#: src/main.c:689
msgid "       --dns-timeout=SECS          set the DNS lookup timeout to SECS\n"
msgstr "       --dns-timeout=SECS          设置 DNS 查寻超时为 SECS 秒\n"

#: src/main.c:691
msgid "       --connect-timeout=SECS      set the connect timeout to SECS\n"
msgstr "       --connect-timeout=SECS      设置连接超时为 SECS 秒\n"

#: src/main.c:693
msgid "       --read-timeout=SECS         set the read timeout to SECS\n"
msgstr "       --read-timeout=SECS         设置读取超时为 SECS 秒\n"

#: src/main.c:695
#, fuzzy
msgid ""
"  -w,  --wait=SECONDS              wait SECONDS between retrievals\n"
"                                     (applies if more then 1 URL is to be "
"retrieved)\n"
msgstr "  -w,  --wait=SECONDS              等待间隔为 SECONDS 秒\n"

#: src/main.c:698
#, fuzzy
msgid ""
"       --waitretry=SECONDS         wait 1..SECONDS between retries of a "
"retrieval\n"
"                                     (applies if more then 1 URL is to be "
"retrieved)\n"
msgstr ""
"       --waitretry=SECONDS         在获取文件的重试期间等待 1..SECONDS 秒\n"

#: src/main.c:701
#, fuzzy
msgid ""
"       --random-wait               wait from 0.5*WAIT...1.5*WAIT secs "
"between retrievals\n"
"                                     (applies if more then 1 URL is to be "
"retrieved)\n"
msgstr ""
"       --random-wait               获取多个文件时，每次随机等待间隔 "
"(0.5~1.5)*WAIT 秒\n"

#: src/main.c:704
msgid "       --no-proxy                  explicitly turn off proxy\n"
msgstr "       --no-proxy                  禁止使用代理\n"

#: src/main.c:706
msgid "  -Q,  --quota=NUMBER              set retrieval quota to NUMBER\n"
msgstr "  -Q,  --quota=数字                设置获取配额为 <数字> 字节\n"

#: src/main.c:708
msgid ""
"       --bind-address=ADDRESS      bind to ADDRESS (hostname or IP) on local "
"host\n"
msgstr ""
"       --bind-address=ADDRESS      绑定至本地主机上的 ADDRESS (主机名或是 "
"IP)\n"

#: src/main.c:710
msgid "       --limit-rate=RATE           limit download rate to RATE\n"
msgstr "       --limit-rate=RATE           限制下载速率为 RATE\n"

#: src/main.c:712
msgid "       --no-dns-cache              disable caching DNS lookups\n"
msgstr "       --no-dns-cache              关闭 DNS 查询缓存\n"

#: src/main.c:714
msgid ""
"       --restrict-file-names=OS    restrict chars in file names to ones OS "
"allows\n"
msgstr ""
"       --restrict-file-names=系统  限定文件名中的字符为 <系统> 允许的字符\n"

#: src/main.c:716
msgid ""
"       --ignore-case               ignore case when matching files/"
"directories\n"
msgstr "       --ignore-case               匹配文件/目录时忽略大小写\n"

#: src/main.c:719
msgid "  -4,  --inet4-only                connect only to IPv4 addresses\n"
msgstr "  -4,  --inet4-only                仅连接至 IPv4 地址\n"

#: src/main.c:721
msgid "  -6,  --inet6-only                connect only to IPv6 addresses\n"
msgstr "  -6,  --inet6-only                仅连接至 IPv6 地址\n"

#: src/main.c:723
msgid ""
"       --prefer-family=FAMILY      connect first to addresses of specified "
"family,\n"
"                                     one of IPv6, IPv4, or none\n"
msgstr ""
"       --prefer-family=地址族      首先连接至指定家族（IPv6，IPv4 或 none）的"
"地址\n"

#: src/main.c:727
msgid "       --user=USER                 set both ftp and http user to USER\n"
msgstr ""
"       --user=用户                 将 ftp 和 http 的用户名均设置为 <用户>\n"

#: src/main.c:729
msgid ""
"       --password=PASS             set both ftp and http password to PASS\n"
msgstr ""
"       --password=密码             将 ftp 和 http 的密码均设置为 <密码>\n"

#: src/main.c:731
msgid "       --ask-password              prompt for passwords\n"
msgstr "       --ask-password              提示输入密码\n"

#: src/main.c:734
msgid ""
"       --use-askpass=COMMAND       specify credential handler for "
"requesting \n"
"                                     username and password.  If no COMMAND "
"is \n"
"                                     specified the WGET_ASKPASS or the "
"SSH_ASKPASS \n"
"                                     environment variable is used.\n"
msgstr ""
"       --use-askpass=命令          指定用于请求用户名和密码的凭据管理器。\n"
"                                     如果没有提供指定命令，程序将使用 "
"WGET_ASKPASS 或\n"
"                                     SSH_ASKPASS 环境变量。\n"

#: src/main.c:740
msgid "       --no-iri                    turn off IRI support\n"
msgstr "       --no-iri                    关闭 IRI 支持\n"

#: src/main.c:742
msgid ""
"       --local-encoding=ENC        use ENC as the local encoding for IRIs\n"
msgstr ""
"       --local-encoding=ENC        使用 ENC 作为 IRI (国际化资源标识符) 的本"
"地编码\n"

#: src/main.c:744
msgid ""
"       --remote-encoding=ENC       use ENC as the default remote encoding\n"
msgstr "       --remote-encoding=ENC       使用 ENC 作为默认远程编码\n"

#: src/main.c:746
msgid "       --unlink                    remove file before clobber\n"
msgstr "       --unlink                    覆盖前移除文件\n"

#: src/main.c:749
msgid ""
"       --keep-badhash              keep files with checksum mismatch "
"(append .badhash)\n"
msgstr ""
"       --keep-badhash              保留校验和不正确的文件（附加后缀 ."
"badhash）\n"

#: src/main.c:751
msgid ""
"       --metalink-index=NUMBER     Metalink application/metalink4+xml "
"metaurl ordinal NUMBER\n"
msgstr ""
"       --metalink-index=NUMBER     Metalink application/metalink4+xml "
"metaurl 编号 NUMBER\n"

#: src/main.c:753
msgid ""
"       --metalink-over-http        use Metalink metadata from HTTP response "
"headers\n"
msgstr ""
"       --metalink-over-http        使用来自 HTTP 响应头的 Metalink 元数据\n"

#: src/main.c:755
msgid ""
"       --preferred-location        preferred location for Metalink "
"resources\n"
msgstr "       --preferred-location        Metalink 资源的首选位置\n"

#: src/main.c:759
msgid ""
"       --xattr                     turn on storage of metadata in extended "
"file attributes\n"
msgstr "       --xattr                     在文件的拓展属性中储存元数据\n"

#: src/main.c:764
msgid "Directories:\n"
msgstr "目录：\n"

#: src/main.c:766
msgid "  -nd, --no-directories            don't create directories\n"
msgstr "  -nd, --no-directories            不创建目录\n"

#: src/main.c:768
msgid "  -x,  --force-directories         force creation of directories\n"
msgstr "  -x,  --force-directories         强制创建目录\n"

#: src/main.c:770
msgid "  -nH, --no-host-directories       don't create host directories\n"
msgstr "  -nH, --no-host-directories       不要创建主 (host) 目录\n"

#: src/main.c:772
msgid "       --protocol-directories      use protocol name in directories\n"
msgstr "       --protocol-directories      在目录中使用协议名称\n"

#: src/main.c:774
msgid "  -P,  --directory-prefix=PREFIX   save files to PREFIX/..\n"
msgstr "  -P,  --directory-prefix=前缀     保存文件到 <前缀>/..\n"

#: src/main.c:776
msgid ""
"       --cut-dirs=NUMBER           ignore NUMBER remote directory "
"components\n"
msgstr "       --cut-dirs=数字             忽略远程目录中 <数字> 个目录层。\n"

#: src/main.c:780
msgid "HTTP options:\n"
msgstr "HTTP 选项：\n"

#: src/main.c:782
msgid "       --http-user=USER            set http user to USER\n"
msgstr "       --http-user=用户            设置 http 用户名为 <用户>\n"

#: src/main.c:784
msgid "       --http-password=PASS        set http password to PASS\n"
msgstr "       --http-password=密码        设置 http 密码为 <密码>\n"

#: src/main.c:786
msgid "       --no-cache                  disallow server-cached data\n"
msgstr "       --no-cache                  不使用服务器缓存的数据。\n"

#: src/main.c:788
msgid ""
"       --default-page=NAME         change the default page name (normally\n"
"                                     this is 'index.html'.)\n"
msgstr "       --default-page=NAME         改变默认页 (通常是“index.html”)。\n"

#: src/main.c:791
msgid ""
"  -E,  --adjust-extension          save HTML/CSS documents with proper "
"extensions\n"
msgstr "  -E,  --adjust-extension          以合适的扩展名保存 HTML/CSS 文档\n"

#: src/main.c:793
msgid ""
"       --ignore-length             ignore 'Content-Length' header field\n"
msgstr "       --ignore-length             忽略头部的‘Content-Length’区域\n"

#: src/main.c:795
msgid "       --header=STRING             insert STRING among the headers\n"
msgstr "       --header=字符串             在头部插入 <字符串>\n"

#: src/main.c:798
msgid ""
"       --compression=TYPE          choose compression, one of auto, gzip and "
"none. (default: none)\n"
msgstr ""
"       --compression=类型          选择压缩类型，值可以为 auto、gzip 和 "
"none。（默认：none）\n"

#: src/main.c:801
msgid ""
"       --max-redirect              maximum redirections allowed per page\n"
msgstr "       --max-redirect              每页所允许的最大重定向\n"

#: src/main.c:803
msgid "       --proxy-user=USER           set USER as proxy username\n"
msgstr "       --proxy-user=用户           使用 <用户> 作为代理用户名\n"

#: src/main.c:805
msgid "       --proxy-password=PASS       set PASS as proxy password\n"
msgstr "       --proxy-password=密码       使用 <密码> 作为代理密码\n"

#: src/main.c:807
msgid ""
"       --referer=URL               include 'Referer: URL' header in HTTP "
"request\n"
msgstr "       --referer=URL               在 HTTP 请求头包含‘Referer: URL’\n"

#: src/main.c:809
msgid "       --save-headers              save the HTTP headers to file\n"
msgstr "       --save-headers              将 HTTP 头保存至文件。\n"

#: src/main.c:811
msgid ""
"  -U,  --user-agent=AGENT          identify as AGENT instead of Wget/"
"VERSION\n"
msgstr ""
"  -U,  --user-agent=代理           标识自己为 <代理> 而不是 Wget/VERSION。\n"

#: src/main.c:813
msgid ""
"       --no-http-keep-alive        disable HTTP keep-alive (persistent "
"connections)\n"
msgstr "       --no-http-keep-alive        禁用 HTTP keep-alive (持久连接)。\n"

#: src/main.c:815
msgid "       --no-cookies                don't use cookies\n"
msgstr "       --no-cookies                不使用 cookies。\n"

#: src/main.c:817
msgid ""
"       --load-cookies=FILE         load cookies from FILE before session\n"
msgstr ""
"       --load-cookies=文件         会话开始前从 <文件> 中载入 cookies。\n"

#: src/main.c:819
msgid "       --save-cookies=FILE         save cookies to FILE after session\n"
msgstr "       --save-cookies=文件         会话结束后保存 cookies 至 FILE。\n"

#: src/main.c:821
msgid ""
"       --keep-session-cookies      load and save session (non-permanent) "
"cookies\n"
msgstr "       --keep-session-cookies      载入并保存会话 (非永久) cookies。\n"

#: src/main.c:823
msgid ""
"       --post-data=STRING          use the POST method; send STRING as the "
"data\n"
msgstr ""
"       --post-data=字符串          使用 POST 方式；把 <字串>作为数据发送。\n"

#: src/main.c:825
msgid ""
"       --post-file=FILE            use the POST method; send contents of "
"FILE\n"
msgstr ""
"       --post-file=文件            使用 POST 方式；发送 <文件> 内容。\n"

#: src/main.c:827
msgid ""
"       --method=HTTPMethod         use method \"HTTPMethod\" in the request\n"
msgstr "       --method=HTTP方法           在请求中使用指定的 <HTTP 方法>。\n"

#: src/main.c:829
msgid ""
"       --body-data=STRING          send STRING as data. --method MUST be "
"set\n"
msgstr ""
"       --post-data=字符串          把 <字串> 作为数据发送，必须设置 --"
"method\n"

#: src/main.c:831
msgid ""
"       --body-file=FILE            send contents of FILE. --method MUST be "
"set\n"
msgstr ""
"       --post-file=文件            发送 <文件> 内容，必须设置 --method\n"

#: src/main.c:833
msgid ""
"       --content-disposition       honor the Content-Disposition header "
"when\n"
"                                     choosing local file names "
"(EXPERIMENTAL)\n"
msgstr ""
"       --content-disposition       当选择本地文件名时允许 Content-"
"Disposition\n"
"                                   头部 (实验中)。\n"

#: src/main.c:836
msgid ""
"       --content-on-error          output the received content on server "
"errors\n"
msgstr "       --content-on-error          在服务器错误时输出接收到的内容\n"

#: src/main.c:838
msgid ""
"       --auth-no-challenge         send Basic HTTP authentication "
"information\n"
"                                     without first waiting for the server's\n"
"                                     challenge\n"
msgstr ""
"       --auth-no-challenge         不先等待服务器询问就发送基本 HTTP 验证信"
"息。\n"

#: src/main.c:845
msgid "HTTPS (SSL/TLS) options:\n"
msgstr "HTTPS (SSL/TLS) 选项：\n"

#: src/main.c:847
msgid ""
"       --secure-protocol=PR        choose secure protocol, one of auto, "
"SSLv2,\n"
"                                     SSLv3, TLSv1, TLSv1_1, TLSv1_2 and PFS\n"
msgstr ""
"       --secure-protocol=PR         选择安全协议，值可以是 auto、SSLv2、\n"
"                                    SSLv3、TLSv1、TLSv1_1、TLSv1_2 或 PFS\n"

#: src/main.c:850
msgid "       --https-only                only follow secure HTTPS links\n"
msgstr "       --https-only                 只跟随安全的 HTTPS 链接\n"

#: src/main.c:852
msgid ""
"       --no-check-certificate      don't validate the server's certificate\n"
msgstr "       --no-check-certificate       不要验证服务器的证书。\n"

#: src/main.c:854
msgid "       --certificate=FILE          client certificate file\n"
msgstr "       --certificate=文件           客户端证书文件。\n"

#: src/main.c:856
msgid ""
"       --certificate-type=TYPE     client certificate type, PEM or DER\n"
msgstr "       --certificate-type=类型      客户端证书类型，PEM 或 DER。\n"

#: src/main.c:858
msgid "       --private-key=FILE          private key file\n"
msgstr "       --private-key=文件           私钥文件。\n"

#: src/main.c:860
msgid "       --private-key-type=TYPE     private key type, PEM or DER\n"
msgstr "       --private-key-type=类型      私钥文件类型，PEM 或 DER。\n"

#: src/main.c:862
msgid "       --ca-certificate=FILE       file with the bundle of CAs\n"
msgstr "       --ca-certificate=文件        带有一组 CA 证书的文件。\n"

#: src/main.c:864
msgid ""
"       --ca-directory=DIR          directory where hash list of CAs is "
"stored\n"
msgstr "       --ca-directory=DIR           保存 CA 证书的哈希列表的目录。\n"

#: src/main.c:866
msgid "       --crl-file=FILE             file with bundle of CRLs\n"
msgstr "       --ca-certificate=文件        带有一组 CA 证书的文件。\n"

#: src/main.c:868
msgid ""
"       --pinnedpubkey=FILE/HASHES  Public key (PEM/DER) file, or any number\n"
"                                   of base64 encoded sha256 hashes preceded "
"by\n"
"                                   'sha256//' and separated by ';', to "
"verify\n"
"                                   peer against\n"
msgstr ""
"       --pinnedpubkey=文件/散列值  用于验证节点的公钥（PEM/DER）文件或\n"
"                                   任何数量的 sha256 散列值，以 base64 编"
"码、\n"
"                                   “sha256//” 开头、用“;”间隔\n"

#: src/main.c:874
msgid ""
"       --random-file=FILE          file with random data for seeding the SSL "
"PRNG\n"
msgstr ""
"       --random-file=文件           用于初始化 SSL 伪随机数生成器（PRNG）的文"
"件，\n"
"                                      应含有随机数据\n"

#: src/main.c:878
msgid ""
"       --egd-file=FILE             file naming the EGD socket with random "
"data\n"
msgstr ""
"       --egd-file=文件              用于命名带有随机数据的 EGD 套接字的文"
"件。\n"

#: src/main.c:882
msgid ""
"       --ciphers=STR           Set the priority string (GnuTLS) or cipher "
"list string (OpenSSL) directly.\n"
"                                   Use with care. This option overrides --"
"secure-protocol.\n"
"                                   The format and syntax of this string "
"depend on the specific SSL/TLS engine.\n"
msgstr ""
"       --ciphers=STR           直接设置 priority string (GnuTLS) 或 cipher "
"list string (OpenSSL)。\n"
"                                   请小心使用。该选项会覆盖 --secure-"
"protocol。\n"
"                                   其具体格式和字符串语法取决于对应的 SSL/"
"TLS 引擎。\n"

#: src/main.c:889
msgid "HSTS options:\n"
msgstr "HSTS 选项：\n"

#: src/main.c:891
msgid "       --no-hsts                   disable HSTS\n"
msgstr "       --no-hsts                   禁用 HSTS\n"

#: src/main.c:893
msgid ""
"       --hsts-file                 path of HSTS database (will override "
"default)\n"
msgstr "       --hsts-file                 HSTS 数据库路径（将覆盖默认值）\n"

#: src/main.c:898
msgid "FTP options:\n"
msgstr "FTP 选项：\n"

#: src/main.c:901
msgid ""
"       --ftp-stmlf                 use Stream_LF format for all binary FTP "
"files\n"
msgstr ""
"       --ftp-stmlf                 对所有二进制 FTP 文件使用 Stream_LF 格式\n"

#: src/main.c:904
msgid "       --ftp-user=USER             set ftp user to USER\n"
msgstr "       --ftp-user=用户             设置 ftp 用户名为 <用户>。\n"

#: src/main.c:906
msgid "       --ftp-password=PASS         set ftp password to PASS\n"
msgstr "       --ftp-password=密码         设置 ftp 密码为 <密码>\n"

#: src/main.c:908
msgid "       --no-remove-listing         don't remove '.listing' files\n"
msgstr "       --no-remove-listing         不要删除‘.listing’文件\n"

#: src/main.c:910
msgid "       --no-glob                   turn off FTP file name globbing\n"
msgstr "       --no-glob                   不在 FTP 文件名中使用通配符展开\n"

#: src/main.c:912
msgid ""
"       --no-passive-ftp            disable the \"passive\" transfer mode\n"
msgstr "       --no-passive-ftp            禁用“passive”传输模式\n"

#: src/main.c:914
msgid "       --preserve-permissions      preserve remote file permissions\n"
msgstr "       --preserve-permissions      保留远程文件的权限\n"

#: src/main.c:916
msgid ""
"       --retr-symlinks             when recursing, get linked-to files (not "
"dir)\n"
msgstr ""
"       --retr-symlinks             递归目录时，获取链接的文件 (而非目录)\n"

#: src/main.c:921
msgid "FTPS options:\n"
msgstr "FTPS 选项：\n"

#: src/main.c:923
msgid ""
"       --ftps-implicit                 use implicit FTPS (default port is "
"990)\n"
msgstr "       --ftps-implicit                 使用隐式 FTPS（默认端口 990）\n"

#: src/main.c:925
msgid ""
"       --ftps-resume-ssl               resume the SSL/TLS session started in "
"the control connection when\n"
"                                         opening a data connection\n"
msgstr ""
"       --ftps-resume-ssl               打开数据连接时继续控制连接中的 SSL/"
"TLS 会话\n"

#: src/main.c:928
msgid ""
"       --ftps-clear-data-connection    cipher the control channel only; all "
"the data will be in plaintext\n"
msgstr ""
"       --ftps-clear-data-connection    只加密控制信道；数据传输使用明文\n"

#: src/main.c:930
msgid ""
"       --ftps-fallback-to-ftp          fall back to FTP if FTPS is not "
"supported in the target server\n"
msgstr ""
"       --ftps-fallback-to-ftp          回落到 FTP，如果目标服务器不支持 "
"FTPS\n"

#: src/main.c:934
msgid "WARC options:\n"
msgstr "WARC 选项：\n"

#: src/main.c:936
msgid ""
"       --warc-file=FILENAME        save request/response data to a .warc.gz "
"file\n"
msgstr ""
"       --warc-file=文件名          在一个 .warc.gz 文件里保持请求/响应数据\n"

#: src/main.c:938
msgid ""
"       --warc-header=STRING        insert STRING into the warcinfo record\n"
msgstr "       --warc-header=字符串        在头部插入 <字符串>\n"

#: src/main.c:940
msgid ""
"       --warc-max-size=NUMBER      set maximum size of WARC files to NUMBER\n"
msgstr "       --warc-max-size=数字        将 WARC 的最大尺寸设置为 <数字>\n"

#: src/main.c:942
msgid "       --warc-cdx                  write CDX index files\n"
msgstr "       --warc-cdx                  写入 CDX 索引文件\n"

#: src/main.c:944
msgid ""
"       --warc-dedup=FILENAME       do not store records listed in this CDX "
"file\n"
msgstr "       --warc-dedup=文件名         不要记录列在此 CDX 文件内的记录\n"

#: src/main.c:947
msgid ""
"       --no-warc-compression       do not compress WARC files with GZIP\n"
msgstr "       --no-warc-compression       不要 GZIP 压缩 WARC 文件\n"

#: src/main.c:950
msgid "       --no-warc-digests           do not calculate SHA1 digests\n"
msgstr "       --no-warc-digests           不要计算 SHA1 摘要\n"

#: src/main.c:952
msgid ""
"       --no-warc-keep-log          do not store the log file in a WARC "
"record\n"
msgstr "       --no-warc-keep-log          不要在 WARC 记录中存储日志文件\n"

#: src/main.c:954
msgid ""
"       --warc-tempdir=DIRECTORY    location for temporary files created by "
"the\n"
"                                     WARC writer\n"
msgstr "       --warc-tempdir=目录         WARC 写入器的临时文件目录\n"

#: src/main.c:959
msgid "Recursive download:\n"
msgstr "递归下载：\n"

#: src/main.c:961
msgid "  -r,  --recursive                 specify recursive download\n"
msgstr "  -r,  --recursive                 指定递归下载\n"

#: src/main.c:963
msgid ""
"  -l,  --level=NUMBER              maximum recursion depth (inf or 0 for "
"infinite)\n"
msgstr ""
"  -l,  --level=数字                最大递归深度 (inf 或 0 代表无限制，即全部"
"下载)。\n"

#: src/main.c:965
msgid ""
"       --delete-after              delete files locally after downloading "
"them\n"
msgstr "       --delete-after              下载完成后删除本地文件\n"

#: src/main.c:967
msgid ""
"  -k,  --convert-links             make links in downloaded HTML or CSS "
"point to\n"
"                                     local files\n"
msgstr ""
"  -k,  --convert-links             让下载得到的 HTML 或 CSS 中的链接指向本地"
"文件\n"

#: src/main.c:970
msgid ""
"       --convert-file-only         convert the file part of the URLs only "
"(usually known as the basename)\n"
msgstr ""
"       --convert-file-only         只转换 URL 的文件部分（一般叫做“基础名”/"
"basename）\n"

#: src/main.c:972
msgid ""
"       --backups=N                 before writing file X, rotate up to N "
"backup files\n"
msgstr ""
"       --backups=N                 写入文件 X 前，轮换移动最多 N 个备份文件\n"

#: src/main.c:976
msgid ""
"  -K,  --backup-converted          before converting file X, back up as "
"X_orig\n"
msgstr ""
"  -K,  --backup-converted          在转换文件 X 前先将它备份为 X_orig。\n"

#: src/main.c:979
msgid ""
"  -K,  --backup-converted          before converting file X, back up as X."
"orig\n"
msgstr ""
"  -K,  --backup-converted          在转换文件 X 前先将它备份为 X.orig。\n"

#: src/main.c:982
msgid ""
"  -m,  --mirror                    shortcut for -N -r -l inf --no-remove-"
"listing\n"
msgstr ""
"  -m,  --mirror                    -N -r -l inf --no-remove-listing 的缩写形"
"式。\n"

#: src/main.c:984
msgid ""
"  -p,  --page-requisites           get all images, etc. needed to display "
"HTML page\n"
msgstr ""
"  -p,  --page-requisites           下载所有用于显示 HTML 页面的图片之类的元"
"素。\n"

#: src/main.c:986
msgid ""
"       --strict-comments           turn on strict (SGML) handling of HTML "
"comments\n"
msgstr ""
"       --strict-comments           用严格方式 (SGML) 处理 HTML 注释。\n"

#: src/main.c:990
msgid "Recursive accept/reject:\n"
msgstr "递归接受/拒绝：\n"

#: src/main.c:992
msgid ""
"  -A,  --accept=LIST               comma-separated list of accepted "
"extensions\n"
msgstr "  -A,  --accept=列表               逗号分隔的可接受的扩展名列表\n"

#: src/main.c:994
msgid ""
"  -R,  --reject=LIST               comma-separated list of rejected "
"extensions\n"
msgstr "  -R,  --reject=列表               逗号分隔的要拒绝的扩展名列表\n"

#: src/main.c:996
msgid "       --accept-regex=REGEX        regex matching accepted URLs\n"
msgstr "       --accept-regex=REGEX        匹配接受的 URL 的正则表达式\n"

#: src/main.c:998
msgid "       --reject-regex=REGEX        regex matching rejected URLs\n"
msgstr "       --reject-regex=REGEX        匹配拒绝的 URL 的正则表达式\n"

#: src/main.c:1001
msgid "       --regex-type=TYPE           regex type (posix|pcre)\n"
msgstr "       --regex-type=类型           正则类型 (posix|pcre)\n"

#: src/main.c:1004
msgid "       --regex-type=TYPE           regex type (posix)\n"
msgstr "       --regex-type=类型           正则类型 (posix)\n"

#: src/main.c:1007
msgid ""
"  -D,  --domains=LIST              comma-separated list of accepted domains\n"
msgstr "  -D,  --domains=列表              逗号分隔的可接受的域名列表\n"

#: src/main.c:1009
msgid ""
"       --exclude-domains=LIST      comma-separated list of rejected domains\n"
msgstr "       --exclude-domains=列表      逗号分隔的要拒绝的域名列表\n"

#: src/main.c:1011
msgid ""
"       --follow-ftp                follow FTP links from HTML documents\n"
msgstr "       --follow-ftp                跟踪 HTML 文档中的 FTP 链接\n"

#: src/main.c:1013
msgid ""
"       --follow-tags=LIST          comma-separated list of followed HTML "
"tags\n"
msgstr "       --follow-tags=列表          逗号分隔的跟踪的 HTML 标识列表\n"

#: src/main.c:1015
msgid ""
"       --ignore-tags=LIST          comma-separated list of ignored HTML "
"tags\n"
msgstr "       --ignore-tags=列表          逗号分隔的忽略的 HTML 标识列表\n"

#: src/main.c:1017
msgid "  -H,  --span-hosts                go to foreign hosts when recursive\n"
msgstr "  -H,  --span-hosts                递归时转向外部主机\n"

#: src/main.c:1019
msgid "  -L,  --relative                  follow relative links only\n"
msgstr "  -L,  --relative                  仅跟踪相对链接\n"

#: src/main.c:1021
msgid "  -I,  --include-directories=LIST  list of allowed directories\n"
msgstr "  -I,  --include-directories=列表  允许目录的列表\n"

#: src/main.c:1023
msgid ""
"       --trust-server-names        use the name specified by the "
"redirection\n"
"                                     URL's last component\n"
msgstr ""
"       --trust-server-names        使用重定向 URL 的最后一段作为本地文件名\n"

#: src/main.c:1026
msgid "  -X,  --exclude-directories=LIST  list of excluded directories\n"
msgstr "  -X,  --exclude-directories=列表  排除目录的列表\n"

#: src/main.c:1028
msgid ""
"  -np, --no-parent                 don't ascend to the parent directory\n"
msgstr "  -np, --no-parent                 不追溯至父目录\n"

#: src/main.c:1031
msgid ""
"Email bug reports, questions, discussions to <bug-wget@gnu.org>\n"
"and/or open issues at https://savannah.gnu.org/bugs/?"
"func=additem&group=wget.\n"
msgstr ""
"请将问题报告和讨论内容电子邮件发送至 <bug-wget@gnu.org>\n"
"和/或在 https://savannah.gnu.org/bugs/?func=additem&group=wget 开 issue 进行"
"讨论。\n"

#: src/main.c:1037
#, c-format
msgid "GNU Wget %s, a non-interactive network retriever.\n"
msgstr "GNU Wget %s，非交互式的网络文件下载工具。\n"

#: src/main.c:1080
#, c-format
msgid "Password for user %s: "
msgstr "用户 %s 的密码: "

#: src/main.c:1082
#, c-format
msgid "Password: "
msgstr "密码: "

#: src/main.c:1106
#, c-format
msgid "Cannot create pipe\n"
msgstr "无法创建管道\n"

#: src/main.c:1114
#, c-format
msgid "Error initializing spawn file actions for use-askpass: %d\n"
msgstr "为 use-askpass 初始化生成文件动作出错：%d\n"

#: src/main.c:1123
#, c-format
msgid "Error setting spawn file actions for use-askpass: %d\n"
msgstr "为 use-askpass 设置生成文件动作出错：%d\n"

#: src/main.c:1147
#, c-format
msgid "Error reading response from command \"%s %s\": %s\n"
msgstr "读取命令“%s %s”的响应时出错：%s\n"

#: src/main.c:1170
#, c-format
msgid "Username for '%s%s': "
msgstr "“%s%s”的用户名："

#: src/main.c:1180
#, c-format
msgid "Password for '%s%s@%s': "
msgstr "%s%s@%s 的密码："

#: src/main.c:1252
msgid "Wgetrc: "
msgstr "Wgetrc: "

#: src/main.c:1253
msgid "Locale: "
msgstr "语区: "

#: src/main.c:1254
msgid "Compile: "
msgstr "编译: "

#: src/main.c:1255
msgid "Link: "
msgstr "链接: "

#: src/main.c:1259
#, c-format
msgid ""
"GNU Wget %s built on %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"GNU Wget %s 在 %s 上编译。\n"
"\n"

#: src/main.c:1292
#, c-format
msgid "    %s (env)\n"
msgstr "    %s (环境)\n"

#: src/main.c:1299
#, c-format
msgid "    %s (user)\n"
msgstr "    %s (用户)\n"

#: src/main.c:1304
#, c-format
msgid "    %s (system)\n"
msgstr "    %s (系统)\n"

#. TRANSLATORS: When available, an actual copyright character
#. (circle-c) should be used in preference to "(C)".
#: src/main.c:1332
#, c-format
msgid "Copyright (C) %s Free Software Foundation, Inc.\n"
msgstr "Copyright © %s Free Software Foundation, Inc.\n"

#: src/main.c:1335
msgid ""
"License GPLv3+: GNU GPL version 3 or later\n"
"<http://www.gnu.org/licenses/gpl.html>.\n"
"This is free software: you are free to change and redistribute it.\n"
"There is NO WARRANTY, to the extent permitted by law.\n"
msgstr ""
"授权 GPLv3+: GNU GPL 第三版或更高版本\n"
"<http://www.gnu.org/licenses/gpl.html>。\n"
"这是自由软件：您可以自由地更改并重新分发它。\n"
"在法律所允许的范围内，没有任何担保。\n"

#. TRANSLATORS: When available, please use the proper diacritics for
#. names such as this one. See en_US.po for reference.
#: src/main.c:1343
msgid ""
"\n"
"Originally written by Hrvoje Niksic <hniksic@xemacs.org>.\n"
msgstr ""
"\n"
"最初由 Hrvoje Nikšić <hniksic@xemacs.org> 编写。\n"

#: src/main.c:1346
msgid "Please send bug reports and questions to <bug-wget@gnu.org>.\n"
msgstr "请将错误报告或建议寄给 <bug-wget@gnu.org>。\n"

#: src/main.c:1399
#, c-format
msgid "Memory allocation problem\n"
msgstr "内存分配问题\n"

#: src/main.c:1450
#, c-format
msgid "Exiting due to error in %s\n"
msgstr "由于 %s 出错退出\n"

#: src/main.c:1480 src/main.c:1551 src/main.c:1793
#, c-format
msgid "Try `%s --help' for more options.\n"
msgstr "请尝试使用“%s --help”查看更多的选项。\n"

#: src/main.c:1547
#, c-format
msgid "%s: illegal option -- `-n%c'\n"
msgstr "%s：非法的选项 -- “-n%c”\n"

#: src/main.c:1593
#, c-format
msgid "Debugging support not compiled in. Ignoring --debug flag.\n"
msgstr "未编译调试支持，忽略 --debug。\n"

#: src/main.c:1606
#, c-format
msgid ""
"Both --no-clobber and --convert-links were specified, only --convert-links "
"will be used.\n"
msgstr ""
"同时指定了 --no-clobber 及 --convert-links 参数，将使用 --convert-links\n"

#: src/main.c:1608
#, c-format
msgid ""
"Both --no-clobber and --convert-file-only were specified, only --convert-"
"file-only will be used.\n"
msgstr "同时指定了 --no-clobber 及 --convert-file-only 参数，将只使用后者\n"

#: src/main.c:1641
#, c-format
msgid "Can't be verbose and quiet at the same time.\n"
msgstr "无法同时使用详细输出模式和安静模式。\n"

#: src/main.c:1647
#, c-format
msgid "Can't timestamp and not clobber old files at the same time.\n"
msgstr "无法修改时间戳标记而不更改本地文件。\n"

#: src/main.c:1656
#, c-format
msgid "Cannot specify both --inet4-only and --inet6-only.\n"
msgstr "无法同时指定 --inet4-only 和 --inet6-only。\n"

#: src/main.c:1666
msgid ""
"Cannot specify both -k or --convert-file-only and -O if multiple URLs are "
"given, or in combination\n"
"with -p or -r. See the manual for details.\n"
"\n"
msgstr ""
"如果给出了多个 URL 则无法同时指定 -k（或 --convert-file-only）和 -O 选项，也"
"不可以与 -p 或 -r 选项\n"
"结合使用。参阅手册来获取详细信息。\n"
"\n"

#: src/main.c:1675
msgid ""
"WARNING: combining -O with -r or -p will mean that all downloaded content\n"
"will be placed in the single file you specified.\n"
"\n"
msgstr ""
"警告: 将 -O 与 -r 或 -p 选项结合使用意味着所有下载来的内容\n"
"会被放入您指定的那个单一文件。\n"
"\n"

#: src/main.c:1681
msgid ""
"WARNING: timestamping does nothing in combination with -O. See the manual\n"
"for details.\n"
"\n"
msgstr ""
"警告: 时间戳与 -O 结合使用没有任何效果。\n"
"参阅手册来获取详细信息。\n"
"\n"

#: src/main.c:1701
#, c-format
msgid ""
"WARC output does not work with --no-clobber, --no-clobber will be disabled.\n"
msgstr "WARC 输出不能和 --no-clobber 同时工作，后者将被禁用。\n"

#: src/main.c:1708
#, c-format
msgid ""
"WARC output does not work with timestamping, timestamping will be disabled.\n"
msgstr "WARC 输出不能和时间戳模式 (timestamping) 同时工作，后者将被禁用。\n"

#: src/main.c:1715
#, c-format
msgid "WARC output does not work with --spider.\n"
msgstr "WARC 输出不能和 --spider 同时工作。\n"

#: src/main.c:1721
#, c-format
msgid ""
"WARC output does not work with --continue or --start-pos, they will be "
"disabled.\n"
msgstr "WARC 输出不能和 --continue 或 --start-pos 同时工作，后者将被禁用。\n"

#: src/main.c:1729
#, c-format
msgid ""
"Digests are disabled; WARC deduplication will not find duplicate records.\n"
msgstr "已禁用摘要；WARC 去重将不查找重复记录。\n"

#: src/main.c:1750
#, c-format
msgid ""
"Compression does not work with --continue or --start-pos, they will be "
"disabled.\n"
msgstr "压缩不能和 --continue 或 --start-pos 同时工作，后者将被禁用。\n"

#: src/main.c:1761
#, c-format
msgid "Cannot specify both --ask-password and --password.\n"
msgstr "无法同时指定 --ask-password 和 --password。\n"

#: src/main.c:1769
#, c-format
msgid ""
"WARNING: No username set with --ask-password. This is usually not what you "
"want.\n"
msgstr ""

#: src/main.c:1775
#, c-format
msgid ""
"Specifying both --start-pos and --continue is not recommended; --continue "
"will be disabled.\n"
msgstr ""
"不推荐同时指定 --start-pos 及 --continue 参数；将禁用 --continue 参数。\n"

#: src/main.c:1788
#, c-format
msgid "%s: missing URL\n"
msgstr "%s：未指定 URL\n"

#: src/main.c:1836
#, c-format
msgid "You cannot specify both --post-data and --post-file.\n"
msgstr "无法同时指定 --post-data 和 --post-file。\n"

#: src/main.c:1841
#, c-format
msgid ""
"You cannot use --post-data or --post-file along with --method. --method "
"expects data through --body-data and --body-file options\n"
msgstr ""
"--post-data 及 --post-file 参数不能与 --method 一起使用。--method 期望从 --"
"body-data 及 --body-file 参数获取数据\n"

#: src/main.c:1850
#, c-format
msgid ""
"You must specify a method through --method=HTTPMethod to use with --body-"
"data or --body-file.\n"
msgstr ""
"使用 --body-data 或 --body-file 参数时必须通过 --method=HTTPMethod 指定一个传"
"输方式。\n"

#: src/main.c:1856
#, c-format
msgid "You cannot specify both --body-data and --body-file.\n"
msgstr "无法同时指定 --body-data 和 --body-file。\n"

#: src/main.c:1908
#, c-format
msgid "This version does not have support for IRIs\n"
msgstr "此版本不支持 IRI\n"

#: src/main.c:2003
#, c-format
msgid ""
"-k or -r can be used together with -O only if outputting to a regular file.\n"
msgstr "-k 或 -r 只有在输出至普通文件的时候才可以与 -O 共用。\n"

#: src/main.c:2009
#, c-format
msgid ""
"--convert-links or --convert-file-only can be used together only if "
"outputting to a regular file.\n"
msgstr ""
"--convert-links 或 --convert-file-only 只有在输出至普通文件时才可共用。\n"

#: src/main.c:2020
#, c-format
msgid "Failed to init libcares\n"
msgstr "未能初始化 libcares\n"

#: src/main.c:2026
#, c-format
msgid "Failed to init c-ares channel\n"
msgstr "未能初始化 c-ares 信道\n"

#: src/main.c:2049
#, c-format
msgid "Failed to parse IP address '%s'\n"
msgstr "无法解析 IP 地址“%s”\n"

#: src/main.c:2060
#, c-format
msgid "Failed to set DNS server(s) '%s' (%d)\n"
msgstr "错误：未能设置 DNS 服务器“%s”（%d）。\n"

#: src/main.c:2197
#, c-format
msgid "No URLs found in %s.\n"
msgstr "在 %s 中找不到 URL。\n"

#: src/main.c:2213
#, c-format
msgid "Unable to parse metalink file %s.\n"
msgstr "无法解析 metalink 文件 %s。\n"

#: src/main.c:2243 src/metalink.c:337
#, c-format
msgid "Could not download all resources from %s.\n"
msgstr "无法从 %s 下载所有资源。\n"

#: src/main.c:2270
#, c-format
msgid ""
"FINISHED --%s--\n"
"Total wall clock time: %s\n"
"Downloaded: %d files, %s in %s (%s)\n"
msgstr ""
"下载完毕 --%1$s--\n"
"总用时：%2$s\n"
"下载了：%3$d 个文件，%5$s (%6$s) 中的 %4$s\n"

#: src/main.c:2284
#, c-format
msgid "Download quota of %s EXCEEDED!\n"
msgstr "超过下载限额 (%s 字节)！\n"

#: src/metalink.c:93
msgid "-O not supported for metalink download. Ignoring.\n"
msgstr "-O 不可用于 metalink 下载。忽略此参数。\n"

#: src/metalink.c:172
#, c-format
msgid "[--trust-server-names %s, --directory-prefix=%s]\n"
msgstr "[--trust-server-names %s, --directory-prefix=%s]\n"

#: src/metalink.c:176
#, c-format
msgid "Planned metalink file: %s\n"
msgstr "计划的 metalink 文件：%s\n"

#: src/metalink.c:179
#, c-format
msgid "Secured metalink file: %s\n"
msgstr "安全的 metalink 文件：%s\n"

#: src/metalink.c:184
msgid "Rejecting metalink file. Unsafe name.\n"
msgstr "拒绝 metalink 文件。不安全的名称。\n"

#: src/metalink.c:238
#, c-format
msgid "Processing metaurl %s...\n"
msgstr "正在处理 metaurl %s……\n"

#: src/metalink.c:251
#, c-format
msgid "Rejecting metaurl file %s. Unsafe name.\n"
msgstr "拒绝 metaurl 文件 %s。不安全的名称。\n"

#: src/metalink.c:268
#, c-format
msgid "Failed to download %s. Skipping metaurl.\n"
msgstr "下载 %s 失败。将跳过该 metaurl。\n"

#: src/metalink.c:285
#, c-format
msgid "Unable to parse metaurl file %s.\n"
msgstr "无法解析 metaurl 文件 %s。\n"

#: src/metalink.c:354
msgid "Metaurls processing returned with error.\n"
msgstr "Metaurl 处理返回了错误。\n"

#: src/metalink.c:386
#, c-format
msgid "Resource type %s not supported, ignoring...\n"
msgstr "不支持资源类型 %s，将忽略此项……\n"

#: src/metalink.c:509
msgid "Could not open downloaded file.\n"
msgstr "无法打开已下载的文件。\n"

#: src/metalink.c:514
#, c-format
msgid "Computing size for %s\n"
msgstr "计算 %s 的大小\n"

#: src/metalink.c:519
msgid "File size not declared. Skipping check.\n"
msgstr "未声明文件大小。跳过检查。\n"

#: src/metalink.c:527
msgid "Could not get downloaded file's size.\n"
msgstr "无法得知已下载文件的大小。\n"

#: src/metalink.c:539
#, c-format
msgid "Size mismatch for file %s.\n"
msgstr "文件 %s 大小不匹配。\n"

#: src/metalink.c:547
msgid "Size matches.\n"
msgstr "大小匹配。\n"

#: src/metalink.c:600
#, c-format
msgid "Computing checksum for %s\n"
msgstr "计算 %s 的校验和\n"

#: src/metalink.c:678
msgid "Checksum matches.\n"
msgstr "校验和匹配。\n"

#: src/metalink.c:683
#, c-format
msgid "Checksum mismatch for file %s.\n"
msgstr "文件 %s 校验和不匹配。\n"

#: src/metalink.c:722
msgid "Could not open downloaded file for signature verification.\n"
msgstr "无法打开下载完成的文件以进行签名校验。\n"

#: src/metalink.c:780
#, c-format
msgid "GPGME data_new_from_mem: %s\n"
msgstr "GPGME data_new_from_mem: %s\n"

#: src/metalink.c:792
#, c-format
msgid "GPGME op_verify: %s\n"
msgstr "GPGME op_verify: %s\n"

#: src/metalink.c:805
msgid "GPGME op_verify_result: NULL\n"
msgstr "GPGME op_verify_result: NULL\n"

#: src/metalink.c:821
msgid "Signature validation succeeded.\n"
msgstr "签名验证成功。\n"

#: src/metalink.c:829
msgid "Invalid signature. Rejecting resource.\n"
msgstr "无效签名。将拒绝此资源。\n"

#: src/metalink.c:838
msgid "Data matches signature, but signature is not trusted.\n"
msgstr "数据与签名相符，但签名未被信任。\n"

#: src/metalink.c:865
msgid "No checksums found.\n"
msgstr "未找到校验和。\n"

#: src/metalink.c:871
#, c-format
msgid "Failed to download %s. Skipping resource.\n"
msgstr "下载 %s 失败。将跳过该资源。\n"

#: src/metalink.c:878
#, c-format
msgid "File %s retrieved but size does not match. \n"
msgstr "已接收文件 %s，但大小不相符。\n"

#: src/metalink.c:885
#, c-format
msgid "File %s retrieved but checksum does not match. \n"
msgstr "已接收文件 %s，但校验值不相符。\n"

#: src/metalink.c:894
#, c-format
msgid "File %s retrieved but signature does not match. \n"
msgstr "已接收文件 %s，但签名不相符。\n"

#: src/metalink.c:1113
#, c-format
msgid "Renaming %s to %s.\n"
msgstr "正在将 %s 重命名为 %s。\n"

#: src/mswindows.c:96
#, c-format
msgid "Continuing in background.\n"
msgstr "继续在后台运行。\n"

#: src/mswindows.c:289
#, c-format
msgid "Continuing in background, pid %lu.\n"
msgstr "继续在后台运行，pid 为 %lu。\n"

#: src/mswindows.c:291 src/utils.c:509
#, c-format
msgid "Output will be written to %s.\n"
msgstr "将把输出写入至 %s。\n"

#: src/mswindows.c:323
#, c-format
msgid "fake_fork_child() failed\n"
msgstr "fake_fork_child() 失败\n"

#: src/mswindows.c:331
#, c-format
msgid "fake_fork() failed\n"
msgstr "fake_fork() 失败\n"

#: src/mswindows.c:460 src/mswindows.c:467
#, c-format
msgid "%s: Couldn't find usable socket driver.\n"
msgstr "%s：找不到可用的 socket 驱动程序。\n"

#: src/mswindows.c:647
#, c-format
msgid "ioctl() failed.  The socket could not be set as blocking.\n"
msgstr "调用 ioctl() 失败。套接字不可设为阻塞（blocking）状态。\n"

#: src/netrc.c:373
#, c-format
msgid "%s: %s:%d: warning: %s token appears before any machine name\n"
msgstr "%s：%s:%d：警告: %s 标记出现在机器名称前\n"

#: src/netrc.c:414
#, c-format
msgid "%s: %s:%d: unknown token \"%s\"\n"
msgstr "%s：%s:%d：未知的标记“%s”\n"

#: src/netrc.c:500
#, c-format
msgid "Usage: %s NETRC [HOSTNAME]\n"
msgstr "用法：%s NETRC [主机名]\n"

#: src/netrc.c:518
#, c-format
msgid "%s: cannot stat %s: %s\n"
msgstr "%s：无法 stat %s：%s\n"

#: src/openssl.c:128
msgid "WARNING: using a weak random seed.\n"
msgstr "警告: 正在使用一个弱口令的随机种子。\n"

#: src/openssl.c:208
msgid "Could not seed PRNG; consider using --random-file.\n"
msgstr "无法 seed PRNG；考虑使用 --random-file。\n"

#: src/openssl.c:271
msgid "Your OpenSSL version is too old to support TLS 1.3\n"
msgstr "您的 OpenSSL 版本太旧，不支持 TLS 1.3\n"

#: src/openssl.c:277
msgid "Your OpenSSL version is too old to support TLSv1.1\n"
msgstr "您的 OpenSSL 版本太旧，不支持 TLSv1.1\n"

#: src/openssl.c:281
msgid "Your OpenSSL version is too old to support TLSv1.2\n"
msgstr "您的 OpenSSL 版本太旧，不支持 TLSv1.2\n"

#: src/openssl.c:287
#, c-format
msgid "OpenSSL: unimplemented 'secure-protocol' option value %d\n"
msgstr "OpenSSL：未实现‘secure-protocol’选项值 %d\n"

#: src/openssl.c:333
#, c-format
msgid "OpenSSL: Invalid cipher list: %s\n"
msgstr "OpenSSL：无效的 cipher 列表：%s\n"

#: src/openssl.c:360
msgid "OpenSSL: Failed set trust to partial chain\n"
msgstr "OpenSSL：设置部分链的信任失败\n"

#: src/openssl.c:366
msgid "OpenSSL: Failed to allocate verification param\n"
msgstr "OpenSSL：分配验证参数失败\n"

#: src/openssl.c:844
msgid "WARNING: Could not seed PRNG. Consider using --random-file.\n"
msgstr "警告：无法 seed PRNG；考虑使用 --random-file。\n"

#: src/openssl.c:1064
#, c-format
msgid "%s: cannot verify %s's certificate, issued by %s:\n"
msgstr "%s: 无法验证 %s 的由 %s 颁发的证书:\n"

#: src/openssl.c:1075
msgid "  Unable to locally verify the issuer's authority.\n"
msgstr "  无法本地校验颁发者的权限。\n"

#: src/openssl.c:1080
msgid "  Self-signed certificate encountered.\n"
msgstr "  出现了自己签名的证书。\n"

#: src/openssl.c:1083
msgid "  Issued certificate not yet valid.\n"
msgstr "  颁发的证书还未生效。\n"

#: src/openssl.c:1086
msgid "  Issued certificate has expired.\n"
msgstr "  颁发的证书已经过期。\n"

#: src/openssl.c:1174
#, c-format
msgid ""
"%s: no certificate subject alternative name matches\n"
"\trequested host name %s.\n"
msgstr ""
"%s: 没有匹配的证书主体别名 (Subject Alternative Name)。\n"
"\t请求的主机名为 %s。\n"

#: src/openssl.c:1193
#, c-format
msgid ""
"    %s: certificate common name %s doesn't match requested host name %s.\n"
msgstr "    %s: 证书通用名 %s 与所要求的主机名 %s 不符。\n"

#: src/openssl.c:1225
#, c-format
msgid ""
"    %s: certificate common name is invalid (contains a NUL character).\n"
"    This may be an indication that the host is not who it claims to be\n"
"    (that is, it is not the real %s).\n"
msgstr ""
"    %s: 证书通用名无效 (包含空字符)。\n"
"    这可能意味着该主机所声称的身份与实际不符。\n"
"    (也就是说，它不是真正的 %s)。\n"

#: src/openssl.c:1250
#, c-format
msgid "To connect to %s insecurely, use `--no-check-certificate'.\n"
msgstr "要以不安全的方式连接至 %s，使用“--no-check-certificate”。\n"

#: src/progress.c:260
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%*s[ skipping %sK ]"
msgstr ""
"\n"
"%*s[ 跳过 %sK ]"

#: src/progress.c:545
#, c-format
msgid "Invalid dot style specification %s; leaving unchanged.\n"
msgstr "无效的进度指示方式 %s；不会改变原来的方式。\n"

#. TRANSLATORS: "ETA" is English-centric, but this must
#. be short, ideally 3 chars.  Abbreviate if necessary.
#: src/progress.c:1006
#, c-format
msgid "    eta %s"
msgstr "  剩余 %s"

#. TRANSLATORS: The meaning is "elapsed time", and it is shown
#. * next to the progress bar once the download is done.
#. * This should not take up more room than
#. * available here (6 columns).  Abbreviate if necessary.
#: src/progress.c:1312
msgid "    in "
msgstr "  用时 "

#: src/ptimer.c:158
#, c-format
msgid "Cannot get REALTIME clock frequency: %s\n"
msgstr "无法获取 REALTIME 时钟频率: %s\n"

#: src/recur.c:513
#, c-format
msgid "Removing %s since it should be rejected.\n"
msgstr "正在删除 %s 因它应该被指定为拒绝下载。\n"

#: src/res.c:394
#, c-format
msgid "Cannot open %s: %s\n"
msgstr "无法打开 %s: %s\n"

#: src/res.c:556
msgid "Loading robots.txt; please ignore errors.\n"
msgstr "正在载入 robots.txt；请忽略错误消息。\n"

#: src/retr.c:934
#, c-format
msgid "Error parsing proxy URL %s: %s.\n"
msgstr "解析代理服务器 URL %s 时发生错误：%s。\n"

#: src/retr.c:948
#, c-format
msgid "Error in proxy URL %s: Must be HTTP.\n"
msgstr "代理服务器 URL %s 错误：必须是 HTTP。\n"

#: src/retr.c:1079
#, c-format
msgid "%d redirections exceeded.\n"
msgstr "已超过 %d 次重定向。\n"

#: src/retr.c:1341
msgid ""
"Giving up.\n"
"\n"
msgstr ""
"放弃操作。\n"
"\n"

#: src/retr.c:1341
msgid ""
"Retrying.\n"
"\n"
msgstr ""
"重试中。\n"
"\n"

#: src/spider.c:77
msgid ""
"Found no broken links.\n"
"\n"
msgstr ""
"未找到死链接。\n"
"\n"

#: src/spider.c:84
#, c-format
msgid ""
"Found %d broken link.\n"
"\n"
msgid_plural ""
"Found %d broken links.\n"
"\n"
msgstr[0] ""
"找到 %d 个死链接。\n"
"\n"

#: src/url.c:675
msgid "No error"
msgstr "没有错误"

#: src/url.c:677
#, c-format
msgid "Unsupported scheme %s"
msgstr "不支持的协议类型 %s"

#: src/url.c:679
msgid "Scheme missing"
msgstr "地址缺少协议类型"

#: src/url.c:681
msgid "Invalid host name"
msgstr "无效的主机名"

#: src/url.c:683
msgid "Bad port number"
msgstr "端口号错误"

#: src/url.c:685
msgid "Invalid user name"
msgstr "无效的用户名"

#: src/url.c:687
msgid "Unterminated IPv6 numeric address"
msgstr "未结束的 IPv6 数字地址"

#: src/url.c:689
msgid "IPv6 addresses not supported"
msgstr "不支持 IPv6 地址"

#: src/url.c:691
msgid "Invalid IPv6 numeric address"
msgstr "无效的 IPv6 数字地址"

#: src/url.c:1007
msgid "HTTPS support not compiled in"
msgstr "未将 HTTPS 支持编译到程序中"

#: src/url.c:1620
msgid "Unconvertable multibyte sequence encountered\n"
msgstr "出现无法转换的多字节序列\n"

#: src/utils.c:129
#, c-format
msgid "%s: %s: Failed to allocate enough memory; memory exhausted.\n"
msgstr "%s: %s: 无法分配足够内存；内存耗尽。\n"

#: src/utils.c:135
#, c-format
msgid "%s: %s: Failed to allocate %ld bytes; memory exhausted.\n"
msgstr "%s: %s: 无法分配 %ld 字节；内存耗尽。\n"

#: src/utils.c:355
#, c-format
msgid "%s: aprintf: text buffer is too big (%d bytes), aborting.\n"
msgstr "%s: aprintf: 文本缓冲区太大 (%d 字节)，退出。\n"

#: src/utils.c:507
#, c-format
msgid "Continuing in background, pid %d.\n"
msgstr "继续在后台运行，pid 为 %d。\n"

#: src/utils.c:558
#, c-format
msgid "Failed to unlink symlink %s: %s\n"
msgstr "无法删除符号链接 %s: %s\n"

#: src/utils.c:879
#, c-format
msgid "Failed to Fopen file %s\n"
msgstr "Fopen 打开文件 %s 失败\n"

#: src/utils.c:885
#, c-format
msgid "Failed to get FD for file %s\n"
msgstr "无法获取文件 %s 的文件描述符\n"

#: src/utils.c:892
#, c-format
msgid "Failed to stat file %s, (check permissions)\n"
msgstr "无法对文件 %s 进行 stat，（请检查权限）\n"

#: src/utils.c:902
#, c-format
msgid "File %s changed since the last check. Security check failed.\n"
msgstr "文件 %s 自上次检查后已改变。安全检查失败。\n"

#: src/utils.c:937
#, c-format
msgid "Failed to open file %s, reason :%s\n"
msgstr "打开文件 %s 失败，原因：%s\n"

#: src/utils.c:943
#, c-format
msgid "Failed to stat file %s, error: %s\n"
msgstr "无法对文件 %s 进行 stat，错误：%s\n"

#: src/utils.c:953
#, c-format
msgid ""
"Trying to open file %s but it changed since last check. Security check "
"failed.\n"
msgstr "尝试打开文件 %s 但它自上次检查后已改变。安全检查失败。\n"

#: src/utils.c:2442
#, c-format
msgid "Invalid regular expression %s, PCRE2 error %d\n"
msgstr "无效的正则表达式 %s, PCRE2 错误 %d\n"

#: src/utils.c:2459 src/utils.c:2482
#, c-format
msgid "Invalid regular expression %s, %s\n"
msgstr "无效的正则表达式 %s, %s\n"

#: src/utils.c:2512 src/utils.c:2534 src/utils.c:2558
#, c-format
msgid "Error while matching %s: %d\n"
msgstr "匹配 %s 出错: %d\n"

#: src/utils.c:2851
#, c-format
msgid "Skipping key with wrong size (%d/%d): %s\n"
msgstr "跳过大小错误的 key（%d/%d）：%s\n"

#: src/warc.c:217
msgid "Error setting WARC file position.\n"
msgstr "设置 WARC 文件位置出错。\n"

#: src/warc.c:224
msgid "Error flushing WARC file to disk.\n"
msgstr "刷洗 WARC 文件至磁盘出错。\n"

#: src/warc.c:234
msgid "Error duplicating WARC file file descriptor.\n"
msgstr "复制 WARC 文件描述符时出错。\n"

#: src/warc.c:245
msgid "Error opening GZIP stream to WARC file.\n"
msgstr "从 GZIP 流打开 WARC 文件失败。\n"

#: src/warc.c:830
msgid "Error writing warcinfo record to WARC file.\n"
msgstr "向 WARC 文件写入 warcinfo 记录时发生错误。\n"

#: src/warc.c:893
#, c-format
msgid ""
"Opening WARC file %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"正打开 WARC 文件 %s。\n"
"\n"

#: src/warc.c:899
#, c-format
msgid "Error opening WARC file %s.\n"
msgstr "打开 WARC 文件 %s 出错。\n"

#: src/warc.c:1095
msgid "CDX file does not list original urls. (Missing column 'a'.)\n"
msgstr "CDX 文件未列出源 URL。（缺少列 'a'）\n"

#: src/warc.c:1098
msgid "CDX file does not list checksums. (Missing column 'k'.)\n"
msgstr "CDX 文件未列出校验值。（缺少列 'k'）\n"

#: src/warc.c:1101
msgid "CDX file does not list record ids. (Missing column 'u'.)\n"
msgstr "CDX 文件未列出记录 ID。（缺少列 'u'）\n"

#: src/warc.c:1125
#, c-format
msgid ""
"Loaded %d record from CDX.\n"
"\n"
msgid_plural ""
"Loaded %d records from CDX.\n"
"\n"
msgstr[0] ""
"从 CDX 加载了 %d 个记录。\n"
"\n"

#: src/warc.c:1171
#, c-format
msgid "Could not read CDX file %s for deduplication.\n"
msgstr "无法读取 CDX 文件 %s 以供去重。\n"

#: src/warc.c:1181
msgid "Could not open temporary WARC manifest file.\n"
msgstr "无法打开临时 WARC 清单文件。\n"

#: src/warc.c:1191
msgid "Could not open temporary WARC log file.\n"
msgstr "无法打开临时 WARC 日志文件。\n"

#: src/warc.c:1200
msgid "Could not open WARC file.\n"
msgstr "无法打开 WARC 文件。\n"

#: src/warc.c:1209
msgid "Could not open CDX file for output.\n"
msgstr "无法打开 CDX 文件以供输出。\n"

#: src/warc.c:1239
msgid "Could not open temporary WARC file.\n"
msgstr "无法打开临时 WARC 文件。\n"

#: src/warc.c:1515
msgid "Found exact match in CDX file. Saving revisit record to WARC.\n"
msgstr "从 CDX 文件发现了精确匹配。正将重访问记录保存到 WARC。\n"

#~ msgid "Unknown system error"
#~ msgstr "未知的系统错误"

#~ msgid "Address family for hostname not supported"
#~ msgstr "主机名的地址家族不被支持"

#~ msgid "Bad value for ai_flags"
#~ msgstr "错误的 ai_flags 值"

#~ msgid "Non-recoverable failure in name resolution"
#~ msgstr "名称解析时出现不可恢复的错误"

#~ msgid "ai_family not supported"
#~ msgstr "不支持的 ai_family"

#~ msgid "Memory allocation failure"
#~ msgstr "内存分配失败"

#~ msgid "No address associated with hostname"
#~ msgstr "没有与主机名关联的地址"

#~ msgid "Name or service not known"
#~ msgstr "名称或服务未知"

#~ msgid "Servname not supported for ai_socktype"
#~ msgstr "ai_socktype 不支持 Servname"

#~ msgid "ai_socktype not supported"
#~ msgstr "不支持的 ai_socktype"

#~ msgid "System error"
#~ msgstr "系统错误"

#~ msgid "Argument buffer too small"
#~ msgstr "参数缓冲区太小"

#~ msgid "Processing request in progress"
#~ msgstr "正在处理请求"

#~ msgid "Request canceled"
#~ msgstr "请求已取消"

#~ msgid "Request not canceled"
#~ msgstr "请求未取消"

#~ msgid "All requests done"
#~ msgstr "全部请求已完成"

#~ msgid "Interrupted by a signal"
#~ msgstr "被信号中断"

#~ msgid "Parameter string not correctly encoded"
#~ msgstr "参数字符串未正确编码"

#, c-format
#~ msgid "%s: option '%s%s' is ambiguous\n"
#~ msgstr "%s：选项“%s%s”有歧义\n"

#, c-format
#~ msgid "%s: option '%s%s' is ambiguous; possibilities:"
#~ msgstr "%s：选项“%s%s”有歧义；可能性有："

#, c-format
#~ msgid "%s: unrecognized option '%s%s'\n"
#~ msgstr "%s：无法识别的选项“%s%s”\n"

#, c-format
#~ msgid "%s: option '%s%s' doesn't allow an argument\n"
#~ msgstr "%s：选项“%s%s”不允许有参数\n"

#, c-format
#~ msgid "%s: option '%s%s' requires an argument\n"
#~ msgstr "%s：选项“%s%s”需要参数\n"

#, c-format
#~ msgid "%s: invalid option -- '%c'\n"
#~ msgstr "%s：无效选项 -- %c\n"

#, c-format
#~ msgid "%s: option requires an argument -- '%c'\n"
#~ msgstr "%s：选项需要参数 -- %c\n"

#~ msgid "`"
#~ msgstr "“"

#~ msgid "'"
#~ msgstr "”"

#~ msgid "Success"
#~ msgstr "成功"

#~ msgid "No match"
#~ msgstr "无匹配"

#~ msgid "Invalid regular expression"
#~ msgstr "无效的正则表达式"

#~ msgid "Invalid collation character"
#~ msgstr "无效的校勘字符"

#~ msgid "Invalid character class name"
#~ msgstr "无效的字符类型名"

#~ msgid "Trailing backslash"
#~ msgstr "末尾的反斜杠"

#~ msgid "Invalid back reference"
#~ msgstr "无效的后向引用"

#~ msgid "Unmatched [, [^, [:, [., or [="
#~ msgstr "未匹配的 [、[^、[:、[. 或 [="

#~ msgid "Unmatched ( or \\("
#~ msgstr "未匹配的( 或\\("

#~ msgid "Unmatched \\{"
#~ msgstr "未匹配的\\{"

#~ msgid "Invalid content of \\{\\}"
#~ msgstr "\\{\\} 中内容无效"

#~ msgid "Invalid range end"
#~ msgstr "无效的范围结束符"

#~ msgid "Memory exhausted"
#~ msgstr "内存耗尽"

#~ msgid "Invalid preceding regular expression"
#~ msgstr "无效的前置正则表达式"

#~ msgid "Premature end of regular expression"
#~ msgstr "正则表达式异常结束"

#~ msgid "Regular expression too big"
#~ msgstr "正则表达式过长"

#~ msgid "Unmatched ) or \\)"
#~ msgstr "未匹配的 ) 或 \\)"

#~ msgid "No previous regular expression"
#~ msgstr "缺少之前的正则表达式"

#, c-format
#~ msgid "cannot create pipe"
#~ msgstr "无法创建管道"

#, c-format
#~ msgid "%s subprocess failed"
#~ msgstr "%s 子进程失败"

#, c-format
#~ msgid "_open_osfhandle failed"
#~ msgstr "_open_osfhandle 失败"

#, c-format
#~ msgid "cannot restore fd %d: dup2 failed"
#~ msgstr "无法还原 fd %d: dup2 失败"

#, c-format
#~ msgid "%s subprocess"
#~ msgstr "%s 子进程"

#, c-format
#~ msgid "%s subprocess got fatal signal %d"
#~ msgstr "%s 子进程收到致命信号 %d"

#~ msgid "memory exhausted"
#~ msgstr "内存耗尽"

#~ msgid "Email bug reports, questions, discussions to <bug-wget@gnu.org>\n"
#~ msgstr "请将错误报告、问题和讨论寄信至 <bug-wget@gnu.org>\n"

#~ msgid "%s: option '--%s' doesn't allow an argument\n"
#~ msgstr "%s：选项“--%s”不允许有参数\n"

#~ msgid "%s: unrecognized option '--%s'\n"
#~ msgstr "%s：无法识别的选项“--%s”\n"

#~ msgid "%s: option '-W %s' is ambiguous\n"
#~ msgstr "%s：选项“-W %s”不明确\n"

#~ msgid "%s: option '-W %s' doesn't allow an argument\n"
#~ msgstr "%s：选项“-W %s”不允许有参数\n"

#~ msgid "%s: option '-W %s' requires an argument\n"
#~ msgstr "%s：选项“%s”需要参数\n"

#~ msgid "File `%s' already there; not retrieving.\n"
#~ msgstr "文件“%s”已经存在；不获取。\n"

#~ msgid "Invalid UTF-8 sequence: %s\n"
#~ msgstr "无效的 UTF-8 序列: %s\n"

#~ msgid "idn_decode failed (%d): %s\n"
#~ msgstr "idn_decode 错误 (%d): %s\n"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "%s received.\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "接收了 %s。\n"
